[{"Answers":["множество лексем, построенных из символов некоторого алфавита, применяемых для обозначения переменных","язык программирования, который не может быть применён для решения реальных задач, но имеет теоретическую ценность","язык программирования, в котором используются максимально краткие обозначения для большинства его конструкций","множество строк над некоторым алфавитом, удовлетворяющих правилам некоторой грамматики","язык программирования, программы на котором выполняются не напрямую процессором, а т.н. «виртуальной машиной»"],"QuestionText":"Формальный язык — это:","QuestionCode":"формальный-язык-—-это:"},{"Answers":["структура данных, содержащая информация о выделенной транслятором лексеме, в т.ч. о классе этой лексемы","правило подстановки в грамматике","часть программы, в которой под данным идентификатором подразумевается данный элемент программы","структура данных, представляющая в памяти транслятора структуру анализируемой программы","элемент грамматики, который не может быть раскрыт в более сложную конструкцию"],"QuestionText":"Токен (в теории трансляторов) — это:","QuestionCode":"токен-(в-теории-трансляторов)-—-это:"},{"Answers":["char","long int","int","long long int","short int"],"QuestionText":"Если среди int, short int, long int, char и long long int размеры всех типов различны, то по возрастанию размеров четвёртым будет:","QuestionCode":"если-среди-int,-short-int,-long-int,-char-и-long-long-int-размеры-всех-типов-различны,-то-по-возрастанию-размеров-четвёртым-будет:"},{"Answers":["long int","signed long long","signed long","long","signed long int"],"QuestionText":"Выберите конструкцию языка С, которая задаёт другой тип данных по сравнению с остальными:","QuestionCode":"выберите-конструкцию-языка-с,-которая-задаёт-другой-тип-данных-по-сравнению-с-остальными:"},{"Answers":["уменьшение значения операнда на 1 после остальных вычислений","уменьшение значения операнда на 1 до остальных вычислений","запись в операнд значения, которое на 1 меньше его первоначального значения","вычисление значения операнда","постфиксный декремент в языке С — это оператор, а не операция"],"QuestionText":"Побочным эффектом операции постфиксного декремента в языке С является:","QuestionCode":"побочным-эффектом-операции-постфиксного-декремента-в-языке-с-является:"},{"Answers":["функция, возвращающая значение типа float и принимающая обязательные параметры а типа int и b типа double, а также произвольное количество параметров любого типа","функция, возвращающая значение типа float и принимающая обязательные параметры а типа int и b типа double, а также произвольное количество параметров типа","функция, возвращающая значение типа float и принимающая обязательные параметры а типа int и b типа double, а также дополнительные параметры в количестве, равном значению параметра а","приведённый прототип содержит ошибку","функция, возвращающая значение типа float и принимающая обязательные параметры а типа int и b типа double, а также один дополнительный параметр произвольного типа"],"QuestionText":"Выберите описание функции соответствующее прототипу float func(int а, double b, ...)","QuestionCode":"выберите-описание-функции-соответствующее-прототипу-float-func(int-а,-double-b,-...)"},{"Answers":["«запятая» в языке С не может быть операцией","запись значения в левый операнд","запись значения в правый операнд","значение правого операнда","значение левого операнда"],"QuestionText":"Результатом вычисления операции «запятая» в языке С является:","QuestionCode":"результатом-вычисления-операции-«запятая»-в-языке-с-является:"},{"Answers":["char","long long int","long int","short int","int"],"QuestionText":"Если среди int, short int, long int, char и long long int размеры всех типов различны, то по убыванию размеров вторым будет:","QuestionCode":"если-среди-int,-short-int,-long-int,-char-и-long-long-int-размеры-всех-типов-различны,-то-по-убыванию-размеров-вторым-будет:"},{"Answers":["увеличение значения операнда на 1 после остальных вычислений","значение, которое на 1 больше, чем значение операнда","постфиксный инкремент в языке С — это оператор, а не операция","значение операнда","увеличение значения операнда на 1 до остальных вычислений"],"QuestionText":"Результатом вычисления операции постфиксного инкремента в языке С является:","QuestionCode":"результатом-вычисления-операции-постфиксного-инкремента-в-языке-с-является:"},{"Answers":["х=43, у=48","в коде есть случай неопределённого поведения","х=43, у=47","х= 42, у=48","x= 42, у=47"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке С?(x = 42; y=x++ + 5)","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-с?(x-=-42;-y=x++-+-5)"},{"Answers":["расширяет значение в регистре АL до 4 байт и записывает его в АХ","расширяет значение в регистре АХ до 4 байт и записывает его в ЕАХ","расширяет значение в регистре АХ до 4 байт и записывает его в DХ: АХ","расширяет значение в регистре АL до 4 байт и записывает его в DL:АL","расширяет значение произвольного двухбайтового операнда до 4 байт и записывает его в операнд-приёмник"],"QuestionText":"Инструкция CWD","QuestionCode":"инструкция-cwd"},{"Answers":["копирует значение из регистра в регистр и обнуляет операнд-источник","выполняет знаковое расширение числа","копирует значение в регистр ZХ","выполняет беззнаковое расширение числа","копирует данные из памяти по адресу DS:ST в память по адресу ЕS:DI"],"QuestionText":"Инструкция MOVZX:","QuestionCode":"инструкция-movzx:"},{"Answers":["Jp/jm","Jb/jm","Ja/jb","Jg/jl","Js/jz"],"QuestionText":"При сравнениях больше/меньше для знаковых чисел используются инструкции условного перехода:","QuestionCode":"при-сравнениях-больше/меньше-для-знаковых-чисел-используются-инструкции-условного-перехода:"},{"Answers":["Mul","Times","Div","Imul","Mod"],"QuestionText":"Инструкция для умножения знаковых чисел называется:","QuestionCode":"инструкция-для-умножения-знаковых-чисел-называется:"},{"Answers":["выполняет логический сдвиг влево","выполняет логический сдвиг вправо","выполняет арифметический сдвиг вправо","выполняет циклический сдвиг влево","выполняет расширенный циклический сдвиг влево через флаг СЕ"],"QuestionText":"Инструкция SHL:","QuestionCode":"инструкция-shl:"},{"Answers":["устройство, преобразующее изображение на экране в видеопоток, который можно транслировать по сети","устройство, преобразующее графический образ в ОЗУ или памяти самого адаптера в форму, пригодную для вывода на экран","программное средство, обеспечивающее кодирование и декодирование видеозаписей","устройство, позволяющее преобразовывать видеосигнал HDMI в VGA и/или обратно","устройство, позволяющее перехватывать изображение с монитора"],"QuestionText":"Видеоадаптер — это:","QuestionCode":"видеоадаптер-—-это:"},{"Answers":["IP","SP","CL","CX","AX"],"QuestionText":"Префиксы REP/REPE/REPNE в своей работе используют и изменяют значение регистра:","QuestionCode":"префиксы-rep/repe/repne-в-своей-работе-используют-и-изменяют-значение-регистра:"},{"Answers":["(E)SP","(E)SI","(E)AX","(E)BX","(E)IP"],"QuestionText":"Какой из перечисленных регистров в большинстве соглашений вызова используется для возврата целочисленных значений из функций?","QuestionCode":"какой-из-перечисленных-регистров-в-большинстве-соглашений-вызова-используется-для-возврата-целочисленных-значений-из-функций?"},{"Answers":["помещает в стек значение регистра FLAGS","помещает в стек значение регистра АХ","помещает в стек значения всех регистров общего назначения","помещает в стек значение регистра FS","помещает в стек значение регистра SP"],"QuestionText":"Инструкция PUSHA:","QuestionCode":"инструкция-pusha:"},{"Answers":["Рисование на экране","Сравнение АL и байта по адресу DS:SI","Сравнение АХ и слова (2 байта) по адресу DS:SI","Сравнение АХ и слова (2 байта) по адресу ES:DI","Сравнение АЕ и байта по адресу ES:DI"],"QuestionText":"Основная операция, выполняемая инструкцией SCASW:","QuestionCode":"основная-операция,-выполняемая-инструкцией-scasw:"},{"Answers":["множество","производная","первообразная","конечный автомат","матрица"],"QuestionText":"Математическая абстракция, реализация которой является лексический анализатор:","QuestionCode":"математическая-абстракция,-реализация-которой-является-лексический-анализатор:"},{"Answers":["Обе ветви оператора if будут проигнорированы","Вывод текста «else»","Вывод текста «then»","Код содержит случай неопределённого поведения","Код содержит ошибку и не будет скомпилирован"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке С? (int х = 0; if (х = 0) printf(\"then\"); else printf(\"else\");","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-с?-(int-х-=-0;-if-(х-=-0)-printf(\"then\");-else-printf(\"else\");"},{"Answers":["char","long int","int","long long int","short int"],"QuestionText":"Если среди int, short int, long int, char и long long int размеры всех типов различны, то по убыванию размеров пятым будет:","QuestionCode":"если-среди-int,-short-int,-long-int,-char-и-long-long-int-размеры-всех-типов-различны,-то-по-убыванию-размеров-пятым-будет:"},{"Answers":["уменьшение значения операнда на 1 после остальных вычислений","значение, которое на 1 больше, чем значение операнда","префиксный декремент в языке С — это оператор, а не операция","значение операнда","уменьшение значения операнда на 1 до остальных вычислений"],"QuestionText":"Результатом вычисления операции префиксного инкремента в языке С является:","QuestionCode":"результатом-вычисления-операции-префиксного-инкремента-в-языке-с-является:"},{"Answers":["~","&&","&","&=","|"],"QuestionText":"Побитовая операция И в языке С обозначается:","QuestionCode":"побитовая-операция-и-в-языке-с-обозначается:"},{"Answers":["Не будет выведено ничего","Код содержит ошибку и не будет скомпилирован","Вывод текста «11»","Код содержит случай неопределенного поведения","Вывод текста “1”"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке С? (int x = 45; if (45 == х || 1 == printf(\"1\")) printf(\"1\");","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-с?-(int-x-=-45;-if-(45-==-х-||-1-==-printf(\"1\"))-printf(\"1\");"},{"Answers":["static","extern","local","register","auto"],"QuestionText":"Класс хранения в языке C, позволяющий рекомендовать компилятору размещение локальной переменной в регистре общего назначения","QuestionCode":"класс-хранения-в-языке-c,-позволяющий-рекомендовать-компилятору-размещение-локальной-переменной-в-регистре-общего-назначения"},{"Answers":["NAN","(3), округленное для представления с конечным количеством знаков мантиссы","1","3","(3)"],"QuestionText":"Имеется следующий фрагмент кода на языке С: (int x =10; y=3; Результатом вычисления выражения x/y будет число:)","QuestionCode":"имеется-следующий-фрагмент-кода-на-языке-с:-(int-x-=10;-y=3;-результатом-вычисления-выражения-x/y-будет-число:)"},{"Answers":["split","del","idiv","div","mod"],"QuestionText":"Инструкция для деления знаковых чисел называется:","QuestionCode":"инструкция-для-деления-знаковых-чисел-называется:"},{"Answers":["обнуляет регистр CL","расширяет значение в регистре CL и записывает его в СХ","устанавливает флаг CF в значение 1","устанавливает флаг CF в значение 0","обнуляет регистр сх"],"QuestionText":"Инструкция CLC:","QuestionCode":"инструкция-clc:"},{"Answers":["инструкция выполнится один раз","инструкция выполнится 65536 раз","инструкция выполнится 65535 раз","инструкция не будет выполнена ни разу","инструкция будет выполняться бесконечно"],"QuestionText":"Если перед выполнением в реальном режиме (real-address mode) строковой инструкции с префиксом повторения CX = 0, то:","QuestionCode":"если-перед-выполнением-в-реальном-режиме-(real-address-mode)-строковой-инструкции-с-префиксом-повторения-cx-=-0,-то:"},{"Answers":["sub","or","mov","and","cmp"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций никогда не изменяет значений своих операндов?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-никогда-не-изменяет-значений-своих-операндов?"},{"Answers":["выполняет расширенный циклический сдвиг вправо через флаг СЕ","выполняет арифметический сдвиг влево.","выполняет арифметический сдвиг вправо.","выполняет циклический сдвиг вправо.","выполняет логический сдвиг влево"],"QuestionText":"Инструкция SAR:","QuestionCode":"инструкция-sar:"},{"Answers":["mov","sub","copy","assign","add"],"QuestionText":"Какая инструкция позволяет копировать значения между операндами равных размеров?","QuestionCode":"какая-инструкция-позволяет-копировать-значения-между-операндами-равных-размеров?"},{"Answers":["выполняет побитовый сдвиг с увеличение числа в меньшую сторону","записывает два байта в памяти по адресу ES:DI","расширяет значения младшего бита АХ и записывает его в младший байт ВХ","выполняет вычитание с учетом значения флаг CF","выполняет побитовый сдвиг с увеличением числа в большую сторону"],"QuestionText":"Инструкция SBB :","QuestionCode":"инструкция-sbb-:"},{"Answers":["при вызове обработчика прерывания в стек помещаются значения регистров FLAGS, CS и IP","Если IF=0, обработка аппаратных прерываний не осуществляется","номер прерывания зависит от источника и/или причины прерывания","используя номер прерывания в качестве индекса в таблицу векторов прерываний, процессор определяет адрес обработчика прерывания","если IF = 1, обработка программных прерываний не осуществляется"],"QuestionText":"Какое из перечисленных утверждений об обработке прерываний в реальном режиме (real-address mode) НЕправильное?","QuestionCode":"какое-из-перечисленных-утверждений-об-обработке-прерываний-в-реальном-режиме-(real-address-mode)-неправильное?"},{"Answers":["||","&","|=","|","~"],"QuestionText":"Побитовая операция ИЛИ в языке С обозначается:","QuestionCode":"побитовая-операция-или-в-языке-с-обозначается:"},{"Answers":["левая факторизация","метод введения переменной состояния","восходящий разбор","метод рекурсивного спуска","предиктивный анализ"],"QuestionText":"Нисходящий метод синтаксического анализа, заключающейся в выборе на каждом этапе разбора единственной возможной продукции на основе информации из таблицы разбора:","QuestionCode":"нисходящий-метод-синтаксического-анализа,-заключающейся-в-выборе-на-каждом-этапе-разбора-единственной-возможной-продукции-на-основе-информации-из-таблицы-разбора:"},{"Answers":["неконтекстные языки","регулярные языки","контекстно-зависимые языки","контекстно-свободные языки","неограниченный языки"],"QuestionText":"Какие из формальных языков - самые простые?","QuestionCode":"какие-из-формальных-языков-самые-простые?"},{"Answers":["объявляет двумерный массив arr, в котором элементы четырёх столбцов проинициализированы заданными значениями","программа с таким фрагментом кода не будет скомпилирована","объявляет двумерный массив arr, в котором элементы четырёх строк проинициализированы заданными значениями","объявляет двумерный массив arr, в котором элементы первого столбца проинициализированы заданными значениями, а остальные элементы равны 0","объявляет двумерный массив arr, в котором элементы первого столбца проинициализированы заданными значениями, а значения остальных элементов не определены"],"QuestionText":"Имеется следующий фрагмент кода на языке С: ( int arr[4][3] = { {1}, {2}, {3}, {4} };) Этот фрагмент кода:","QuestionCode":"имеется-следующий-фрагмент-кода-на-языке-с:-(-int-arr[4][3]-=-{-{1},-{2},-{3},-{4}-};)-этот-фрагмент-кода:"},{"Answers":["значение операнда","постфиксный декремент в языке С - это оператор, а не операция","значение, которое на 1 меньше, чем значение операнда","уменьшение значения операнда на 1 после остальных вычислений","уменьшение значения операнда на 1 до остальных вычислений"],"QuestionText":"Результатом вычисления операции постфиксного декремента в языке С является:","QuestionCode":"результатом-вычисления-операции-постфиксного-декремента-в-языке-с-является:"},{"Answers":["class","struct","union","record","absolute"],"QuestionText":"В языке С для обозначения типа, состоящего из полей различных типов, начинающихся с одного и того же места в памяти, применяется ключевое слово:","QuestionCode":"в-языке-с-для-обозначения-типа,-состоящего-из-полей-различных-типов,-начинающихся-с-одного-и-того-же-места-в-памяти,-применяется-ключевое-слово:"},{"Answers":["#destroy","#undo","#delete","#undef","у процессора языка С нет такой возможности"],"QuestionText":"Директива препроцессора языка С для отмены объявления символической константы или макроса:","QuestionCode":"директива-препроцессора-языка-с-для-отмены-объявления-символической-константы-или-макроса:"},{"Answers":["в стандартной библиотеки языка С","strcmp","strcpy","strlen","strmov"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка С для копирования строки:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-с-для-копирования-строки:"},{"Answers":["такой операции в языке С нет, т.к. в нем разыменование указателей производится автоматически","^","*","&","@"],"QuestionText":"Операция разыменования указателя в языке С обозначается:","QuestionCode":"операция-разыменования-указателя-в-языке-с-обозначается:"},{"Answers":["typedef-функции","inline-функции","define-цункции","volatile-функции","анонимные-функции"],"QuestionText":"Функции, машинный код которых подлежит подстановке в точку вызова, называется:","QuestionCode":"функции,-машинный-код-которых-подлежит-подстановке-в-точку-вызова,-называется:"},{"Answers":["Хотя бы один операнд mov всегда должен быть операндом в памяти","Оба операнда одновременно являются регистрами","Инструкция mov не может работать с регистрами","Регистр АХ нельзя изменять напрямую","Операнды имеют разные размеры"],"QuestionText":"В чём заключается ошибка в записи инструкции mov ax,bh?","QuestionCode":"в-чём-заключается-ошибка-в-записи-инструкции-mov-ax,bh?"},{"Answers":["dx","ax","ex","bx","cx"],"QuestionText":"Какого регистра общего назначения нет у процессоров архитектуры IA-32?","QuestionCode":"какого-регистра-общего-назначения-нет-у-процессоров-архитектуры-ia-32?"},{"Answers":["insb/insw","in","out","int","outsb/outsw"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций предназначена НЕ для обмена командами и данными с внешними устройствами?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-предназначена-не-для-обмена-командами-и-данными-с-внешними-устройствами?"},{"Answers":["ZF","CF","IF","DF","SF"],"QuestionText":"Какой из перечисленных флагов влияет на обработку процессором аппаратных прерываний?","QuestionCode":"какой-из-перечисленных-флагов-влияет-на-обработку-процессором-аппаратных-прерываний?"},{"Answers":["DS","CS","FS","SS","ES"],"QuestionText":"Значение какого сегментного регистра используется процессором при работе со стеком?","QuestionCode":"значение-какого-сегментного-регистра-используется-процессором-при-работе-со-стеком?"},{"Answers":["2 операнда","4 операнда","нет операндов","1 операнд","3 операнда"],"QuestionText":"У инструкции DIV:","QuestionCode":"у-инструкции-div:"},{"Answers":["структура данных, содержащая информация о выделенной транслятором лексеме, в т.ч. о классе этой лексемы","часть программы, в которой под данным идентификатором подразумевается данный элемент программы","элемент грамматики, который не может быть раскрыт в более сложную конструкцию","правило подстановки в грамматике","структура данных, представляющая в памяти транслятора структуру анализируемой программы"],"QuestionText":"Область видимости — это","QuestionCode":"область-видимости-—-это"},{"Answers":["fstore","fwrite","в стандартной библиотеке языка C нет такой функции","fsave","fput"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для записи произвольного блока данных в ранее открытый файл:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-записи-произвольного-блока-данных-в-ранее-открытый-файл:"},{"Answers":["оптимизация","генерация кода","емантический анализ","интаксический анализ","ексический анализ"],"QuestionText":"Этап работы транслятора, заключающийся в уточнении смысла отдельных частей программы, в т.ч. работе с типами, областями видимости и т.п.:","QuestionCode":"этап-работы-транслятора,-заключающийся-в-уточнении-смысла-отдельных-частей-программы,-в-т.ч.-работе-с-типами,-областями-видимости-и-т.п.:"},{"Answers":["||","|","~","|=","&"],"QuestionText":"Логическая операция ИЛИ в языке C обозначается:","QuestionCode":"логическая-операция-или-в-языке-c-обозначается:"},{"Answers":["va_start","va_arg","в языке C не поддерживаются функции с переменным числом параметров","va_list","va_end"],"QuestionText":"Макрос, который используется в функциях с переменным числом параметров для инициализации работы с «переменными параметрами»:","QuestionCode":"макрос,-который-используется-в-функциях-с-переменным-числом-параметров-для-инициализации-работы-с-«переменными-параметрами»:"},{"Answers":["запрещает изменение значения этой переменной в тексте программы","означает, что переменная должна быть размещена в постоянном запоминающем устройства (ПЗУ)","означает, что переменная должна всегда располагаться в одном и том же месте оперативной памяти","переменная не может быть объявлена с модификатором const","задаёт способ передачи этой переменной в качестве параметра функций"],"QuestionText":"В языке C модификатор const, использованный при объявлении переменной:","QuestionCode":"в-языке-c-модификатор-const,-использованный-при-объявлении-переменной:"},{"Answers":["a_list","va_start","va_end","в языке C не поддерживаются функции с переменным числом параметров","va_arg"],"QuestionText":"Макрос, который используется в функциях с переменным числом параметров для получения значения очередного «переменного параметра»:","QuestionCode":"макрос,-который-используется-в-функциях-с-переменным-числом-параметров-для-получения-значения-очередного-«переменного-параметра»:"},{"Answers":["бит","8 бит","9 бит","7 бит","бит"],"QuestionText":"Минимальный размер типа char в языке C составляет…","QuestionCode":"минимальный-размер-типа-char-в-языке-c-составляет…"},{"Answers":["тип","выражение(тип)","тип(выражение)","выражение -> тип","(тип)выражение"],"QuestionText":"Запись операции явного преобразования типов в языке C имеет вид:","QuestionCode":"запись-операции-явного-преобразования-типов-в-языке-c-имеет-вид:"},{"Answers":["strcpy","strlen","strcmp","strmov","в стандартной библиотеке языка C нет такой функции"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для определения длины строки:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-определения-длины-строки:"},{"Answers":["&","&=","|","&&","~"],"QuestionText":"Логическая операция И в языке C обозначается:","QuestionCode":"логическая-операция-и-в-языке-c-обозначается:"},{"Answers":["#create","у препроцессора языка C нет такой возможности","#define","#const","#replace"],"QuestionText":"Директива препроцессора языка C для объявления символических констант:","QuestionCode":"директива-препроцессора-языка-c-для-объявления-символических-констант:"},{"Answers":["short int","int","long long int","char","long int"],"QuestionText":"Если среди int, short int, long int, char и long long int размеры всех типов различны, то по возрастанию размеров пятым будет:","QuestionCode":"если-среди-int,-short-int,-long-int,-char-и-long-long-int-размеры-всех-типов-различны,-то-по-возрастанию-размеров-пятым-будет:"},{"Answers":["SS:SP","ES:DI","EIP","DS:SI","CS:IP"],"QuestionText":"Вершиной стека в реальном режиме (real-address mode) считается элемент данных, расположенный по адресу:","QuestionCode":"вершиной-стека-в-реальном-режиме-(real-address-mode)-считается-элемент-данных,-расположенный-по-адресу:"},{"Answers":["IA-32e Mode","System Management Mode","Real-Address Mode","Virtual-8086 Mode","Protected Mode"],"QuestionText":"В каком режиме процессоры архитектуры Intel IA-32 начинают работу в момент включения питания?","QuestionCode":"в-каком-режиме-процессоры-архитектуры-intel-ia-32-начинают-работу-в-момент-включения-питания?"},{"Answers":["push","pull","retf","pop","iret"],"QuestionText":"Для помещения значения в стек используется инструкция:","QuestionCode":"для-помещения-значения-в-стек-используется-инструкция:"},{"Answers":["включает/отключает обработку аппаратных прерываний","равен 1, если CX = 0, и наоборот","влияет на преобразование чисел с расширением (увеличением разрядности)","становится равным 1 в случае переноса из/заёма в старший разряд при сложении вычитании","влияет на направление обработки строковых данных"],"QuestionText":"Флаг CF:","QuestionCode":"флаг-cf:"},{"Answers":["AX","IP","SI","CX","FLAGS"],"QuestionText":"Инструкция LOOP для подсчёта количества оставшихся итераций использует регистр:","QuestionCode":"инструкция-loop-для-подсчёта-количества-оставшихся-итераций-использует-регистр:"},{"Answers":["CF","ZF","SF","IF","DF"],"QuestionText":"Префиксы REPE и REPNE в своей работе используют значение флага:","QuestionCode":"префиксы-repe-и-repne-в-своей-работе-используют-значение-флага:"},{"Answers":["таблица в оперативной памяти, используемая для обработки прерываний","внешние устройства, подключённые к компьютеру","процессор","фрагмент кода (программа, процедура), которой передаётся управление при возникновении прерывания","рограммист, который в своей программе использует прерывания"],"QuestionText":"Обработчик прерывания — это:","QuestionCode":"обработчик-прерывания-—-это:"},{"Answers":["Не меньше 16 байт","Не больше 16 байт","Не меньше 16 бит","Не меньше 32 бит","Не больше 16 бит"],"QuestionText":"При умножении двух произвольных 8-битных чисел для записи результата потребуется:","QuestionCode":"при-умножении-двух-произвольных-8-битных-чисел-для-записи-результата-потребуется:"},{"Answers":["устанавливает флаг IF в значение 0","считывает значение с вершины стека в регистр","преобразует значение регистра SI в знаковое целое число","обеспечивает возврат из обработчика прерывания","устанавливает флаг IF в значение 1"],"QuestionText":"Инструкция STI:","QuestionCode":"инструкция-sti:"},{"Answers":["старшая часть результата равна исходному значению, младшая заполняется нулями","старшая часть результата заполняется нулями, младшая равна исходному значению","старшая часть результата заполняется единицами, младшая равна исходному значению","старшая часть результата заполняется значением знакового бита исходного числа, младшая равна исходному значению","старшая часть результата равна исходному значению, младшая заполняется единицами"],"QuestionText":"При знаковом расширении числа:","QuestionCode":"при-знаковом-расширении-числа:"},{"Answers":["call","pop","pull","push","int"],"QuestionText":"Для извлечения значения из стека используется инструкция:","QuestionCode":"для-извлечения-значения-из-стека-используется-инструкция:"},{"Answers":["[DS:SI] AX","[ES:DI] AL","[ES:DI] AX","AX [ES:DI]","[DS:SI] AL"],"QuestionText":"Основная операция, выполняемая инструкцией STOSW:","QuestionCode":"основная-операция,-выполняемая-инструкцией-stosw:"},{"Answers":["lea","adc","lds","clc","les"],"QuestionText":"Инструкция, позволяющая вычислить и записать в произвольный регистр эффективный адрес операнда в памяти, называется:","QuestionCode":"инструкция,-позволяющая-вычислить-и-записать-в-произвольный-регистр-эффективный-адрес-операнда-в-памяти,-называется:"},{"Answers":["«растёт» по мере добавления элементов от больших адресов к меньшим","имеет ограниченный размер — 16 бит","имеет ограниченный размер — 16 байт","состоит из элементов, каждый из которых, кроме последнего, содержит указатель на следующий элемент","«растёт» по мере добавления элементов от меньших адресов к большим"],"QuestionText":"Стек в архитектуре IA-32:","QuestionCode":"стек-в-архитектуре-ia-32:"},{"Answers":["or ah, $FF","xor ah, ah","and ah, 0","mov ah, 0","movzx ax, al"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций оставит в регистре AX значение, отличное от остальных?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-оставит-в-регистре-ax-значение,-отличное-от-остальных?"},{"Answers":["выполняет расширенный циклический сдвиг влево через флаг CF","выполняет расширенный циклический сдвиг вправо через флаг CF","выполняет циклический сдвиг вправо.","выполняет логический сдвиг вправо","выполняет арифметический сдвиг вправо"],"QuestionText":"Инструкция RCR:","QuestionCode":"инструкция-rcr:"},{"Answers":["устанавливает флаг CF в значение 0","записывает в регистр CL значение, в котором все биты единичные","расширяет значение в регистре CL, заполняя старшую часть единицами, и записывает его в CX","устанавливает флаг CF в значение 1","записывает в регистр CX значение, в котором все биты единичные"],"QuestionText":"Инструкция STC:","QuestionCode":"инструкция-stc:"},{"Answers":["Split","Del","Div","Idiv","mod"],"QuestionText":"Инструкция для деления беззнаковых чисел называется:","QuestionCode":"инструкция-для-деления-беззнаковых-чисел-называется:"},{"Answers":["компоновщик","операционная система","препроцессор","интерпретатор","процессор"],"QuestionText":"Программа, выполняющая действия, предписанные исходным кодом другой программы, самостоятельно, БЕЗ явного преобразования этой программы в объектный (машинный) код целиком:","QuestionCode":"программа,-выполняющая-действия,-предписанные-исходным-кодом-другой-программы,-самостоятельно,-без-явного-преобразования-этой-программы-в-объектный-(машинный)-код-целиком:"},{"Answers":["семантический анализ","генерация кода","лексический анализ","оптимизация","синтаксический анализ"],"QuestionText":"Этап работы транслятора, заключающийся в построении результирующего представления анализируемой программы на целевом языке:","QuestionCode":"этап-работы-транслятора,-заключающийся-в-построении-результирующего-представления-анализируемой-программы-на-целевом-языке:"},{"Answers":["B языке С не поддерживаются функции с переменным числом параметров","va_end","va_arg","va_list","va_start"],"QuestionText":"Тип данных, который используется в функциях с переменным числом параметров для работы с «переменными параметрами»:","QuestionCode":"тип-данных,-который-используется-в-функциях-с-переменным-числом-параметров-для-работы-с-«переменными-параметрами»:"},{"Answers":["как целое 16-чное число без знака","как вещественное число","как целое 10-чное число со знаком","как целое 8-чное число без знака","как символьную величину"],"QuestionText":"Символы %X в форматной строке функции printf означают, что очередное значение следует рассматривать и форматировать:","QuestionCode":"символы-%x-в-форматной-строке-функции-printf-означают,-что-очередное-значение-следует-рассматривать-и-форматировать:"},{"Answers":["#create","у препроцессора языка C нет такой возможности","#define","#macro","#macros"],"QuestionText":"Директива препроцессора языка C для объявления символических макросов:","QuestionCode":"директива-препроцессора-языка-c-для-объявления-символических-макросов:"},{"Answers":["увеличение значения операнда на 1 после остальных вычислений","вычисление значения операнда","постфиксный инкремент в языке С — это оператор, а не операция","запись в операнд значения, которое на 1 больше его первоначального значения","увеличение значения операнда на 1 до остальных вычислений"],"QuestionText":"Побочным эффектом операции постфиксного инкремента в языке С является:","QuestionCode":"побочным-эффектом-операции-постфиксного-инкремента-в-языке-с-является:"},{"Answers":["strlen","strcmp","в стандартной библиотеке языка С нет такой функции","strmov","strcpy"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка С для сравнения строк:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-с-для-сравнения-строк:"},{"Answers":["уменьшение значения операнда на 1 после остальных вычислений","уменьшение значения операнда на 1 до остальных вычислений","запись в операнд значения, которое на 1 меньше его первоначального значения","вычисление значения операнда","префиксный декремент в языке С — это оператор, а не операция"],"QuestionText":"Побочным эффектом операции префиксного декремента в языке С является:","QuestionCode":"побочным-эффектом-операции-префиксного-декремента-в-языке-с-является:"},{"Answers":["ccall/cdecl","pascal","fastcall","stdcall","comcall/safecall"],"QuestionText":"Какое из перечисленных соглашений вызова предполагает передачу всех параметров через стек справа налево с их удалением из стека вызываемой процедурой:","QuestionCode":"какое-из-перечисленных-соглашений-вызова-предполагает-передачу-всех-параметров-через-стек-справа-налево-с-их-удалением-из-стека-вызываемой-процедурой:"},{"Answers":["копирует данные из памяти по адресу DS:SI в память по адресу ЕS:DI","копирует значение из регистра в вершину стека","копирует значение в регистр SX","выполняет знаковое расширение числа","выполняет беззнаковое расширение числа"],"QuestionText":"Инструкция MOVSX :","QuestionCode":"инструкция-movsx-:"},{"Answers":["org 100h","entry СОМ","format МZ","section","iret"],"QuestionText":"Чтобы FASM создал СОМ-приложение для MS-DOS, нужно в тексте программы написать:","QuestionCode":"чтобы-fasm-создал-сом-приложение-для-ms-dos,-нужно-в-тексте-программы-написать:"},{"Answers":["Read","Fetch","Decode","Execute","Write-Back"],"QuestionText":"Этап выполнения инструкции процессором, на котором происходит её считывание из памяти, называется","QuestionCode":"этап-выполнения-инструкции-процессором,-на-котором-происходит-её-считывание-из-памяти,-называется"},{"Answers":["выполняет расширенный циклический сдвиг влево через флаг СF","выполняет арифметический сдвиг влево","выполняет циклический сдвиг влево","выполняет расширенный циклический сдвиг вправо через флаг CF","выполняет логический сдвиг влево"],"QuestionText":"Инструкция RCL:","QuestionCode":"инструкция-rcl:"},{"Answers":["прототипирование","соглашение об именовании","сборка","декорирование имени","объявление функции"],"QuestionText":"Назначение функции имени, включающего в себя дополнительно информацию о соглашении вызова, наборе параметров и других характеристиках функции, для использования на этапе компоновки называется:","QuestionCode":"назначение-функции-имени,-включающего-в-себя-дополнительно-информацию-о-соглашении-вызова,-наборе-параметров-и-других-характеристиках-функции,-для-использования-на-этапе-компоновки-называется:"},{"Answers":["метод рекурсивного спуска","восходящий разбор","предиктивный анализ","левая факторизация","метод введения переменной состояния"],"QuestionText":"Нисходящий метод синтаксического анализа, заключающийся в переборе возможных продукций для каждого из нетерминалов:","QuestionCode":"нисходящий-метод-синтаксического-анализа,-заключающийся-в-переборе-возможных-продукций-для-каждого-из-нетерминалов:"},{"Answers":["выполняет логический сдвиг вправо","выполняет расширенный циклический сдвиг вправо через флаг CF","выполняет арифметический сдвиг вправо","выполняет логический сдвиг влево","выполняет циклический сдвиг вправо"],"QuestionText":"Инструкция SHR:","QuestionCode":"инструкция-shr:"},{"Answers":["нажатие клавиши на клавиатуре","истечение интервала таймера","перемещение мыши","выполнение инструкции int","щелчок кнопкой мыши"],"QuestionText":"Прерывания для какой из перечисленных ситуаций продолжат обрабатываться, если IF = 0:","QuestionCode":"прерывания-для-какой-из-перечисленных-ситуаций-продолжат-обрабатываться,-если-if-=-0:"},{"Answers":["задавать эффективный адрес только константной величиной, без использования регистров","использовать при задании эффективного адреса регистры AX, CX, DX или SP, а также одновременно два регистра из пары BX/BP или SI/DI","использовать при задании эффективного адреса больше одного регистра общего назначения","использовать при задании эффективного адреса одновременно регистр и константную величину","указывать сегмент, в котором расположен операнд в памяти"],"QuestionText":"При записи операнда в памяти в реальном режиме (real-address mode) НЕЛЬЗЯ:","QuestionCode":"при-записи-операнда-в-памяти-в-реальном-режиме-(real-address-mode)-нельзя:"},{"Answers":["pointer x;","float *x;","float x*;","float x&;","float &x;"],"QuestionText":"Выберите правильный пример объявления переменной-указателя на языке C:","QuestionCode":"выберите-правильный-пример-объявления-переменной-указателя-на-языке-c:"},{"Answers":["запрещает передачу этой переменной в качестве параметра функций","означает, что переменная должна размещаться в регистре внешнего устройства, идентификатор которого указывается при объявлении","означает, что переменная должна быть размещена в постоянном запоминающем устройства (ПЗУ)","переменная не может быть объявлена с модификатором volatile","запрещает оптимизацию компилятором доступа к этой программе, приводит к тому, что обращение всегда происходит в память"],"QuestionText":"В языке C модификатор volatile, использованный при объявлении переменной:","QuestionCode":"в-языке-c-модификатор-volatile,-использованный-при-объявлении-переменной:"},{"Answers":["char","int","long int","long long int","short int"],"QuestionText":"Если среди int, short int, long int, char и long long int размеры всех типов различны, то по возрастанию размеров третьим будет:","QuestionCode":"если-среди-int,-short-int,-long-int,-char-и-long-long-int-размеры-всех-типов-различны,-то-по-возрастанию-размеров-третьим-будет:"},{"Answers":["short short int","unsigned char","long long int","signed long int","signed short"],"QuestionText":"Какого из перечисленных способов задания целочисленных типов данных не предусмотрено в языке C?","QuestionCode":"какого-из-перечисленных-способов-задания-целочисленных-типов-данных-не-предусмотрено-в-языке-c?"},{"Answers":["область памяти размером 64 КБ, начинающаяся с физического адреса кратного 16 байтам","область памяти размером 64 байта, начинающаяся с физического адреса кратного 16 КБайтам","область памяти размером 16 байт, начинающаяся с физического адреса кратного 64 КБайтам","область памяти размером 16 КБ, начинающаяся с физического адреса кратного 64 байтам","значение в каком-либо из регистров CS, DS, ES, FS, GS, SS"],"QuestionText":"Сегментом в реальном режиме (real-address mode) называется:","QuestionCode":"сегментом-в-реальном-режиме-(real-address-mode)-называется:"},{"Answers":["x = 98, y = 42;","x = 42, y = 98;","x = 0, y = 0;","x = -42, y= -98;","в коде есть случай неопределенного поведения"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на С ? (x = 42;  x = 98; x ^= y ^= x ^= y; )","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-с-?-(x-=-42;-x-=-98;-x-^=-y-^=-x-^=-y;-)"},{"Answers":["вывод текста then","вывод текста else","обе ветви оператора if будут проигнорированы","код содержит случай неопределенного поведения","код содержит ошибку и не будет скомпилирован"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке С? (int x = 0; if (0 == x) printf(“then”); else printf(“else”))","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-с?-(int-x-=-0;-if-(0-==-x)-printf(“then”);-else-printf(“else”))"},{"Answers":["в стандартной библиотеке языка С нет такой функции","fread","fblock","fget","fload"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка С для чтения произвольного блока данных из ранее открытого файла","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-с-для-чтения-произвольного-блока-данных-из-ранее-открытого-файла"},{"Answers":["обращается к зadcаданному операнду в памяти и записывает него эффективный адрес","выполняет побитовый сдвиг","загружает значение из памяти в регистр EAX","обращается к заданному операнду в памяти и считывает из него эффективный адрес","вычисляет эффективный адрес, не обращаясь к операнду в памяти, что позволяет использовать ее для выполнения простых арифметических действий, не связанных с адресами"],"QuestionText":"Инструкция LEA","QuestionCode":"инструкция-lea"},{"Answers":["расширяет беззнаковое значение в регистре CX и записывает его в DX:AX","преобразует значение в паре регистров DX:AX в регистр CX","выполняет сложение комплексных чисел","выполняет сложение с учетом значения флага CF","расширяет знаковое значение в регистре CX и записывает его в DX:AX"],"QuestionText":"Инструкция ADC","QuestionCode":"инструкция-adc"},{"Answers":["для работы с вещественными числами можно использовать FPU - математический сопроцессор х87, который в современных моделях процессора является встроенным","х87 FPU поддерживает три вещественных формата: 32-, 64- и 80- битные вещественные числа с плавающей точкой","для работы с вещественными числами с использованием х87 FPU используется отдельный набор из 8 регистров, причём доступ к ним организован по принципу стека","х87 FPU поддерживает три целочисленных формата: 16-, 32- и 64- битные знаковые целые числа","для выполнения арифметических действий над вещественными числами используются те же инструкции (ADD, SUB, MUL, DIV), что и над целочисленными"],"QuestionText":"Какое из перечисленных утверждений об обработке вещественных чисел процессорами архитектуры ІА-32 НЕправильное?","QuestionCode":"какое-из-перечисленных-утверждений-об-обработке-вещественных-чисел-процессорами-архитектуры-іа-32-неправильное?"},{"Answers":["выполняет расширенный циклический сдвиг влево через флаг CF","выполняет циклический сдвиг влево","выполняет арифметический сдвиг влево","выполняет логический сдвиг влево","выполняет циклический сдвиг вправо"],"QuestionText":"Инструкция ROL","QuestionCode":"инструкция-rol"},{"Answers":["(E)DI","(E)IP","(E)CX","E(SP)","E(SI)"],"QuestionText":"Как называется регистр программного счетчика(указатель инструкций) в процессорах архитектуры IA-32?","QuestionCode":"как-называется-регистр-программного-счетчика(указатель-инструкций)-в-процессорах-архитектуры-ia-32?"},{"Answers":["извлекает из стека два значения, помещая их в регистры FLAGS и IP, а также извлекает дополнительно столько байт, сколько задано необязательным операндом","извлекает из стека два значения, помещая их в регистры CS и IP, а также извлекает дополнительно столько байт, сколько задано необязательным операндом","извлекает из стека столько байт, сколько задано обязательным операндом","извлекает из стека столько байт, сколько задано необязательным операндом","извлекает из стека два значения, помещая их в регистры FLAGS и IP, а также извлекает дополнительно столько байт, сколько задано обязательным операндом"],"QuestionText":"Инструкция RETF:","QuestionCode":"инструкция-retf:"},{"Answers":["ccall/cdecl","fastcall","pascal","stdcall","comcall/safecall"],"QuestionText":"Какое из перечисленных соглашений вызова предполагает передачу всех параметров через стек слева направо с их удалением из стека вызываемой процедурой?","QuestionCode":"какое-из-перечисленных-соглашений-вызова-предполагает-передачу-всех-параметров-через-стек-слева-направо-с-их-удалением-из-стека-вызываемой-процедурой?"},{"Answers":["[ES:DI] AX","[ES:DI] AL","[DS:SI] AX","[DS:SI] AL","AL [ES:DI]"],"QuestionText":"Основная операция, выполняемая инструкцией STOSB:","QuestionCode":"основная-операция,-выполняемая-инструкцией-stosb:"},{"Answers":["#","/","!",";","?"],"QuestionText":"Какой символ принято использовать для обозначения начала комментария в языке ассемблера?","QuestionCode":"какой-символ-принято-использовать-для-обозначения-начала-комментария-в-языке-ассемблера?"},{"Answers":["в реальном режиме все программы выполняются с одним уровнем привилегий, а в защищённом режиме ОС может ограничивать возможности прикладных программ","в реальном режиме можно использовать любые инструкции с любыми размерами операндов, а защищённый режим ограничен только 8-битными операндами и нужен для совместимости со старыми процессорами","в реальном режиме расположение сегментов заранее предопределено и не может быть изменено, а в защищённом режиме расположение сегментов выбирается операционной системой","в реальном режиме физический адрес вычисляется по формуле Seg * 16 + Ofs, а в защищённом режиме преобразование адресов может происходить сложнее","в реальном режиме инструкции для работы с портами можно выполнять без ограничений, а в защищённом режиме прямая работа с оборудованием для прикладных программ ограничивается"],"QuestionText":"Какое из перечисленных утверждений об отличиях реального (real-address) и защищённого (protected) режимов НЕправильное?","QuestionCode":"какое-из-перечисленных-утверждений-об-отличиях-реального-(real-address)-и-защищённого-(protected)-режимов-неправильное?"},{"Answers":["увеличивают, если DF = 0, уменьшают, если DF = 1","увеличивают, если DF = 1, уменьшают, если DF = 0","всегда уменьшают","всегда увеличивают","обнуляют"],"QuestionText":"Каким образом строковые инструкции изменяют значения регистров SI и/или DI?","QuestionCode":"каким-образом-строковые-инструкции-изменяют-значения-регистров-si-и/или-di?"},{"Answers":["SP","CX","CL","CF","CH"],"QuestionText":"В инструкциях, реализующих побитовые сдвиги, количество разрядов для сдвига может быть задано регистром:","QuestionCode":"в-инструкциях,-реализующих-побитовые-сдвиги,-количество-разрядов-для-сдвига-может-быть-задано-регистром:"},{"Answers":["становится равным 1 в случае переноса из/заёма в старший разряд при сложении вычитании","включает/отключает обработку аппаратных прерываний","влияет на направление обработки строковых данных","равен 1, если CX = 0, и наоборот","влияет на преобразование чисел с расширением (увеличением разрядности)"],"QuestionText":"Флаг DF:","QuestionCode":"флаг-df:"},{"Answers":["typedef","maketype","autotype","define","volatile"],"QuestionText":"Класс хранения в языке С, применяемый для объявления типов","QuestionCode":"класс-хранения-в-языке-с,-применяемый-для-объявления-типов"},{"Answers":["содержит случай неопределённого поведения","записывает в переменную x разность значений элементов массива a с индексами 0 и 2","записывает в переменную x разность значений элементов массива a с индексами 1 и 3","записывает в переменную x расстояние (в байтах) между элементами массива a с индексами 1 и 3","записывает в переменную x расстояние (в элементах типа int) между элементами массива a с индексами 1 и 3"],"QuestionText":"Имеется следующий фрагмент кода на языке C: ( int a[5]; int *p1, *p2, x; p1 = &a[1]; p2 = &a[3]; x = p2 - p1;) \tПоследняя строка в этом фрагменте кода:","QuestionCode":"имеется-следующий-фрагмент-кода-на-языке-c:-(-int-a[5];-int-*p1,-*p2,-x;-p1-=-&a[1];-p2-=-&a[3];-x-=-p2-p1;)-\tпоследняя-строка-в-этом-фрагменте-кода:"},{"Answers":["проект","аргумент","соглашение вызова","прототип","пролог"],"QuestionText":"Часть объявления функции в языке C, содержащая её название, список параметров и тип возвращаемого значения, называется:","QuestionCode":"часть-объявления-функции-в-языке-c,-содержащая-её-название,-список-параметров-и-тип-возвращаемого-значения,-называется:"},{"Answers":["|=","|","^","~","&"],"QuestionText":"Побитовая операция исключающее-ИЛИ в языке C обозначается:","QuestionCode":"побитовая-операция-исключающее-или-в-языке-c-обозначается:"},{"Answers":["не выведет на экран ничего, т.к. условие в операторе if будет ложным","может вывести или не вывести сообщение «Yes» в зависимости от значений элементов a[0] и a[3]","содержит случай неопределённого поведения","выведет на экран сообщение «Yes», т.к. условие в операторе if будет истинным","может вывести или не вывести сообщение «Yes» в зависимости размера типа int"],"QuestionText":"Имеется следующий фрагмент кода на языке C: (int a[5]; int *p1, *p2; p1 = &a[0]; p2 = &a[3]; if (p1 > p2) printf(\"Yes\");) Этот фрагмент кода:","QuestionCode":"имеется-следующий-фрагмент-кода-на-языке-c:-(int-a[5];-int-*p1,-*p2;-p1-=-&a[0];-p2-=-&a[3];-if-(p1->-p2)-printf(\"yes\");)-этот-фрагмент-кода:"},{"Answers":["#include","у препроцессора языка C нет такой возможности","#append","#line","#define"],"QuestionText":"Директива препроцессора языка C для включения в исходный код программы содержимого другого файла","QuestionCode":"директива-препроцессора-языка-c-для-включения-в-исходный-код-программы-содержимого-другого-файла"},{"Answers":["представляет собой массив, элементы которого задают коды символов, которые должны отображаться","представляет собой массив, элементы которого задают номера цветов пикселей","представляет собой массив, элементы которого задают геометрические фигуры, из которых состоит изображение","представляет собой двунаправленный список, каждый элемент которого содержит указатели на следующий и предыдущий элементы","представляет собой однонаправленный список, каждый элемент которого содержит указатель на следующий элемент"],"QuestionText":"В графических видеорежимах VGA-совместимых видеоадаптеров (например, режиме 13h) информация об изображении, хранящаяся в видеопамяти:","QuestionCode":"в-графических-видеорежимах-vga-совместимых-видеоадаптеров-(например,-режиме-13h)-информация-об-изображении,-хранящаяся-в-видеопамяти:"},{"Answers":["and ax, ax","cmp ax, ax","test ax, ax","xchg ax, ax","or ax, ax"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций не оказывает никакого влияния ни на какие регистры процессора?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-не-оказывает-никакого-влияния-ни-на-какие-регистры-процессора?"},{"Answers":["strcmp","strchr","в стандартной библиотеке языка C нет такой функции","strsearch","strfind"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для поиска первого вхождения заданного символа:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-поиска-первого-вхождения-заданного-символа:"},{"Answers":["уменьшение значения операнда на 1 после остальных вычислений","префиксный декремент в языке C — это оператор, а не операция","уменьшение значения операнда на 1 до остальных вычислений","значение операнда","значение, которое на 1 меньше, чем значение операнда"],"QuestionText":"Результатом вычисления операции префиксного декремента в языке C является:","QuestionCode":"результатом-вычисления-операции-префиксного-декремента-в-языке-c-является:"},{"Answers":["/","@","#","&","%"],"QuestionText":"Операция взятия остатка от целочисленного деления в языке C обозначается знаком:","QuestionCode":"операция-взятия-остатка-от-целочисленного-деления-в-языке-c-обозначается-знаком:"},{"Answers":["версию операционной системы и её точку входа","параметры, переданные программе при запуске через командную строку","параметры окна программы","у функции main() не может быть параметров","код ошибки или успешного завершения программы."],"QuestionText":"Формальные параметры функции main() в программе на языке C описывают:","QuestionCode":"формальные-параметры-функции-main()-в-программе-на-языке-c-описывают:"},{"Answers":["Вывод текста «then»","Код содержит ошибку и не будет скомпилирован","Вывод текста «else»","Код содержит случай неопределённого поведения","Обе ветви оператора if будут проигнорированы"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке C? (int x = 93; if (x = 39) printf(\"then\"); else printf(\"else\");)","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-c?-(int-x-=-93;-if-(x-=-39)-printf(\"then\");-else-printf(\"else\");)"},{"Answers":["struct","class","специальное ключевое слово не требуется","array","record"],"QuestionText":"В языке C для обозначения типа, состоящего из полей различных типов, располагающихся последовательно, применяется ключевое слово:","QuestionCode":"в-языке-c-для-обозначения-типа,-состоящего-из-полей-различных-типов,-располагающихся-последовательно,-применяется-ключевое-слово:"},{"Answers":["как целое 8-чное число без знака","как целое 16-чное число без знака","как вещественное число","как целое 10-чное число со знаком","как символьную величину"],"QuestionText":"Символы %c в форматной строке функции printf означают, что очередное значение следует рассматривать и форматировать:","QuestionCode":"символы-%c-в-форматной-строке-функции-printf-означают,-что-очередное-значение-следует-рассматривать-и-форматировать:"},{"Answers":["оптимизация","синтаксический анализ","генерация кода","семантический анализ","лексический анализ"],"QuestionText":"Этап работы транслятора, заключающийся в разбиении исходного кода на минимальные группы символов, имеющие самостоятельный смысл в программе:","QuestionCode":"этап-работы-транслятора,-заключающийся-в-разбиении-исходного-кода-на-минимальные-группы-символов,-имеющие-самостоятельный-смысл-в-программе:"},{"Answers":["long","char","wchar или wchar_t","int","short int"],"QuestionText":"Какой тип в языке C имеет символьный литерал?","QuestionCode":"какой-тип-в-языке-c-имеет-символьный-литерал?"},{"Answers":["извлекает из стека значения регистров SS:SP перемещает по этому адресу вершину стека","извлекает из стека значение регистра AX и передаёт управление инструкции, заданной меткой","извлекает из стека значение регистра FLAGS и передаёт управление инструкции, заданной меткой","извлекает из стека значение регистра CX и повторяет следующую инструкцию заданное этим значением количество раз","извлекает из стека адрес возврата из процедуры и передаёт управление по этому адресу"],"QuestionText":"Инструкция RET:","QuestionCode":"инструкция-ret:"},{"Answers":["AX [ES:DI]Флаг IF","AL [DS:SI]","AL [ES:DI]","[ES:DI] AX","AX [DS:SI]"],"QuestionText":"Основная операция, выполняемая инструкцией LODSW:","QuestionCode":"основная-операция,-выполняемая-инструкцией-lodsw:"},{"Answers":["movzx ax, al","mov ah, 0","sub ah, ah","xor ah, ah","cbw"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций в общем случае оставит в регистре AX значение, отличное от остальных?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-в-общем-случае-оставит-в-регистре-ax-значение,-отличное-от-остальных?"},{"Answers":["Операнд в памяти","Константное значение (immediate)","Регистр","Функция","Оператор"],"QuestionText":"Для какого вида операндов данные фактически хранятся внутри процессора?","QuestionCode":"для-какого-вида-операндов-данные-фактически-хранятся-внутри-процессора?"},{"Answers":["включает/отключает обработку аппаратных прерываний","влияет на преобразование чисел с расширением (увеличением разрядности)","становится равным 1 в случае переноса из/заёма в старший разряд при сложении вычитании","влияет на направление обработки строковых данных","равен 1, если CX = 0, и наоборот"],"QuestionText":"Флаг IF:","QuestionCode":"флаг-if:"},{"Answers":["увеличение значения операнда на 1 до остальных вычислений","префиксный инкремент в языке C — это оператор, а не операция","вычисление значения операнда","запись в операнд значения, которое на 1 больше его первоначального значения","missing question"],"QuestionText":"Побочным эффектом операции префиксного инкремента в языке C является:","QuestionCode":"побочным-эффектом-операции-префиксного-инкремента-в-языке-c-является:"},{"Answers":["неоднозначность","левое порождение","левая рекурсия","левая факторизация","левая ассоциативность"],"QuestionText":"Преобразование грамматики, результатом которого является отсутствие в грамматике нетерминалов, для которых выбор продукции при известном терминале из входной строки не является единственно возможным:","QuestionCode":"преобразование-грамматики,-результатом-которого-является-отсутствие-в-грамматике-нетерминалов,-для-которых-выбор-продукции-при-известном-терминале-из-входной-строки-не-является-единственно-возможным:"},{"Answers":["movsb","loop","iret","Push","scasw"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций НЕЯВНО изменяет значения ровно двух регистров общего назначения?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-неявно-изменяет-значения-ровно-двух-регистров-общего-назначения?"},{"Answers":["устанавливает флаг CF в значение 0","инвертирует значение регистра CX","инвертирует значение регистра CL","инвертирует значение флага CF","устанавливает флаг CF в значение 1"],"QuestionText":"Инструкция CMC:","QuestionCode":"инструкция-cmc:"},{"Answers":["ES","SS","CS","DS","FS"],"QuestionText":"Какой из сегментных регистров недоступен для записи в него значений с помощью инструкции MOV?","QuestionCode":"какой-из-сегментных-регистров-недоступен-для-записи-в-него-значений-с-помощью-инструкции-mov?"},{"Answers":["обработчик прерывания может завершаться инструкцией IRET","обработчик прерывания должен восстановить значения всех регистров по окончании своей работы","обработка аппаратных прерываний не выполняется, если IF = 0","обработчик прерывания определяется с помощью таблицы векторов прерываний","обработчик прерывания должен записать в регистр AX код ошибки или 0, если обработка прошла успешно"],"QuestionText":"Какое из следующих утверждений об обработке аппаратных прерываний НЕправильное?","QuestionCode":"какое-из-следующих-утверждений-об-обработке-аппаратных-прерываний-неправильное?"},{"Answers":["8 бит","2 байта","1 байт","2 бита","4 байта."],"QuestionText":"Директива DW позволяет задавать набор данных, каждый элемент которого имеет размер:","QuestionCode":"директива-dw-позволяет-задавать-набор-данных,-каждый-элемент-которого-имеет-размер:"},{"Answers":["как целое 8-чное число без знака","как целое 16-чное число без знака","как вещественное число","как целое 10-чное число со знаком","как символьную величину"],"QuestionText":"Символы %d в форматной строке функции printf означают, что очередное значение следует рассматривать и форматировать:","QuestionCode":"символы-%d-в-форматной-строке-функции-printf-означают,-что-очередное-значение-следует-рассматривать-и-форматировать:"},{"Answers":["fread","в стандартной библиотеке языка C нет такой функции","fopen","fstart","fload"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для открытия файлов:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-открытия-файлов:"},{"Answers":["short int","long long int","int","char","long int"],"QuestionText":"Если среди int, short int, long int, char и long long int размеры всех типов различны, то по возрастанию размеров первым будет:","QuestionCode":"если-среди-int,-short-int,-long-int,-char-и-long-long-int-размеры-всех-типов-различны,-то-по-возрастанию-размеров-первым-будет:"},{"Answers":["сводится к тому, что операнды «более вместительных» типов приводятся к «менее вместительным» типам","сводится к тому, что беззнаковые числа приводятся к знаковым","отсутствует","сводится к тому, что операнды «менее вместительных» типов приводятся к «более вместительным» типам","сводится к тому, что знаковые числа приводятся к беззнаковым"],"QuestionText":"Неявное преобразование типов в языке C:","QuestionCode":"неявное-преобразование-типов-в-языке-c:"},{"Answers":["char","long int","int","long long int","short int"],"QuestionText":"Если среди int, short int, long int, char и long long int размеры всех типов различны, то по убыванию размеров четвёртым будет:","QuestionCode":"если-среди-int,-short-int,-long-int,-char-и-long-long-int-размеры-всех-типов-различны,-то-по-убыванию-размеров-четвёртым-будет:"},{"Answers":["!=","^","!","~","=~"],"QuestionText":"Побитовая операция НЕ в языке C обозначается:","QuestionCode":"побитовая-операция-не-в-языке-c-обозначается:"},{"Answers":["извлекает значение с вершины стека в регистр FS","извлекает значение с вершины стека в регистр SP","извлекает значение с вершины стека в регистр FLAGS","извлекает значения всех регистров общего назначения с вершины стека","извлекает значение с вершины стека в регистр AX"],"QuestionText":"Инструкция POPF:","QuestionCode":"инструкция-popf:"},{"Answers":["ja/jb","jg/jl","jp/jm","js/jz","jb/jm"],"QuestionText":"При сравнениях больше/меньше для беззнаковых чисел используются инструкции условного перехода:","QuestionCode":"при-сравнениях-больше/меньше-для-беззнаковых-чисел-используются-инструкции-условного-перехода:"},{"Answers":["cmpsb","scasb","movsw","cmpsw","scasw"],"QuestionText":"Перед какой из перечисленных инструкций НЕ могут использоваться префиксы REPE и REPNE","QuestionCode":"перед-какой-из-перечисленных-инструкций-не-могут-использоваться-префиксы-repe-и-repne"},{"Answers":["инструкции условного и безусловного переходов могут снижать эффективность работы конвейера","для повышения эффективности конвейера применяют статическое и динамическое предсказание переходов","конвейерная архитектура повышает надёжность процессора за счёт замедления его работы","при работе конвейера могут возникать конфликты по данным, которые снижают эффективность работы конвейера","инструкции в конвейере могут выполняться не в том порядке, в котором записаны в программе, но результаты их работы будут видны программе в правильном порядке"],"QuestionText":"Какое из перечисленных утверждений о конвейерах в современных процессорах НЕправильное?","QuestionCode":"какое-из-перечисленных-утверждений-о-конвейерах-в-современных-процессорах-неправильное?"},{"Answers":["языкам низкого уровня","языкам разметки","объектно-ориентированным языкам","языкам 4-го поколения","языкам высокого уровня"],"QuestionText":"Язык(и) ассемблера относят к:","QuestionCode":"язык(и)-ассемблера-относят-к:"},{"Answers":["movzx ax, al","movsx ax, al","or ah, -1","mov ah, $FF","xor ah, ah"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций эквивалентна инструкции cbw?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-эквивалентна-инструкции-cbw?"},{"Answers":["x = 11, y = 10","x = 11, y = 11","x = 10, y = 11","в коде есть случай неопределённого поведения","x = 10, y = 10"],"QuestionText":".Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке C? (x = 10; y = x++; )","QuestionCode":".каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-c?-(x-=-10;-y-=-x++;-)"},{"Answers":["структура данных, представляющая в памяти транслятора структуру анализируемой программы в соответствии с правилами грамматики","структура данных, представляющая в памяти транслятора структуру анализируемой программы в удобной для дальнейшей обработки форме, не связанной напрямую с правилами грамматики","структура данных, содержащая информацию об областях видимости анализируемой программы","структура данных, содержащая информацию о выделенной транслятором лексеме, в т.ч. о классе этой лексемы","структура данных, содержащая информацию о типах данных программы"],"QuestionText":"Дерево разбора — это:","QuestionCode":"дерево-разбора-—-это:"},{"Answers":["В языке C нет целочисленных типов данных","Размеры и диапазоны целочисленных типов данных в стандарте языка C не определены","Стандарт языка C определяет точные размеры и диапазоны целочисленных типов, причём для знаковых типов по стандарту используется обратный код","Стандарт языка C определяет точные размеры и диапазоны целочисленных типов, причём для знаковых типов по стандарту используется дополнительный код","В стандарте языка C определены минимальные диапазоны значений для целочисленных типов данных"],"QuestionText":"Выберите верное утверждение:","QuestionCode":"выберите-верное-утверждение:"},{"Answers":["препроцессор","процессор","компилятор","операционная система","компоновщик"],"QuestionText":"Программа, выполняющая преобразование исходного кода другой программы в объектный (машинный) код:","QuestionCode":"программа,-выполняющая-преобразование-исходного-кода-другой-программы-в-объектный-(машинный)-код:"},{"Answers":["объём требуемой для работы программы оперативной памяти","код результата выполнения программы (0 — успешно, иначе — ошибка)","функция main() не может возвращать значение","время, через которое программа должна быть автоматически запущена повторно (0 — повторный запуск не требуется)","количество открытых программой файлов, которые требуется закрыть автоматически"],"QuestionText":"Значение, возвращаемое функцией main() в программе на языке C, по соглашению означает:","QuestionCode":"значение,-возвращаемое-функцией-main()-в-программе-на-языке-c,-по-соглашению-означает:"},{"Answers":["va_list","va_start","va_end","va_arg","в языке C не поддерживаются функции с переменным числом параметров"],"QuestionText":"Макрос, который используется в функциях с переменным числом параметров для завершения работы с «переменными параметрами»:","QuestionCode":"макрос,-который-используется-в-функциях-с-переменным-числом-параметров-для-завершения-работы-с-«переменными-параметрами»:"},{"Answers":["char","short int","long int","int","long long int"],"QuestionText":"Если среди int, short int, long int, char и long long int размеры всех типов различны, то по убыванию размеров третьим будет:","QuestionCode":"если-среди-int,-short-int,-long-int,-char-и-long-long-int-размеры-всех-типов-различны,-то-по-убыванию-размеров-третьим-будет:"},{"Answers":["lodsb","stosw","scasw","lodsw","movsb"],"QuestionText":"Перед какой из перечисленных инструкций могут использоваться префиксы REPE и REPNE?","QuestionCode":"перед-какой-из-перечисленных-инструкций-могут-использоваться-префиксы-repe-и-repne?"},{"Answers":["инструкция int 21h","состояние процессора, приводящее к прекращению его работы из-за возникновения ошибок","инициируемый определённым образом процесс, временно переключающий процессор на выполнение другой программы с последующим возобновлением выполнения прерванной программы","вызов процедуры/функции с помощью инструкции CALL","завершение работы программы"],"QuestionText":"Прерывание — это:","QuestionCode":"прерывание-—-это:"},{"Answers":["IP","DS","ES","SS","CS"],"QuestionText":"Для операндов в памяти в архитектуре IA-32 по умолчанию номером сегмента считается значение в регистре:","QuestionCode":"для-операндов-в-памяти-в-архитектуре-ia-32-по-умолчанию-номером-сегмента-считается-значение-в-регистре:"},{"Answers":["ccall/cdecl","stdcall","fastcall","comcall/safecall","pascal"],"QuestionText":"Какое из перечисленных соглашений вызова предполагает передачу всех параметров через стек с их удалением из стека вызывающей процедурой?","QuestionCode":"какое-из-перечисленных-соглашений-вызова-предполагает-передачу-всех-параметров-через-стек-с-их-удалением-из-стека-вызывающей-процедурой?"},{"Answers":["множество состояний конечного автомата (НКА), достижимых из его начального состояния","ситуация в работе транслятора, когда требуется вернуться назад по тексту программы и возобновить анализ","множество состояний конечного автомата (НКА), достижимых из заданного посредством 0 или более ε-переходов","ситуация в работе синтаксического анализатора, когда возникает бесконечная рекурсия","множество заключительных состояний конечного автомата"],"QuestionText":"ε-замыкание (Е-замыкание) — это:","QuestionCode":"ε-замыкание-(е-замыкание)-—-это:"},{"Answers":["strcpy","stradd","strcat","в стандартной библиотеке языка C нет такой функции","strmov"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для конкатенации строк:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-конкатенации-строк:"},{"Answers":["массив символов, размеры строки никак не обозначаются","объект, имеющий свойство length","массив символов, признаком конца строки является символ с кодом 0","массив символов, размеры строки и количество ссылок на неё задаются перед началом самих строковых данных","массив символов, первый элемент содержит фактическую длину строки"],"QuestionText":"Как устроены строки в программах на языке C?","QuestionCode":"как-устроены-строки-в-программах-на-языке-c?"},{"Answers":["new","free","getmem","стандартной библиотекой языка C не поддерживается динамическое выделение памяти","malloc"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для выделения блока динамической памяти заданного размера:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-выделения-блока-динамической-памяти-заданного-размера:"},{"Answers":["способ передачи параметров в процедуру/функцию","правила использования регистров","способ возврата значения из функции","правила удаления параметров из стека (в случае передачи параметров через стек)","правила выбора имени для процедуры/функции"],"QuestionText":"Понятие «соглашение вызова» НЕ включает в себя:","QuestionCode":"понятие-«соглашение-вызова»-не-включает-в-себя:"},{"Answers":["ror","and","sub","int","mul"],"QuestionText":"Инструкция CMP выполняет вычисления аналогичные инструкции:","QuestionCode":"инструкция-cmp-выполняет-вычисления-аналогичные-инструкции:"},{"Answers":["(E)SI","(E)SP","(E)IP","(E)DI","(E)CX"],"QuestionText":"Как называется регистр программного счётчика (указатель инструкций) в процессорах архитектуры IA-32?","QuestionCode":"как-называется-регистр-программного-счётчика-(указатель-инструкций)-в-процессорах-архитектуры-ia-32?"},{"Answers":["нажатие клавиши на клавиатуре","выполнение инструкции INT","достижение точки останова (INT3) при отладке/выполнении программы","целочисленное деление на 0","выполнение недопустимой инструкции"],"QuestionText":"Прерывания для какой из перечисленных ситуаций НЕ будут обрабатываться, если IF = 0:","QuestionCode":"прерывания-для-какой-из-перечисленных-ситуаций-не-будут-обрабатываться,-если-if-=-0:"},{"Answers":["уменьшает значение регистра-счётчика","увеличивает значение регистра-счётчика","увеличивает значение регистра SI","сохраняет в стек значение регистра программного счётчика","уменьшает значение регистра DI"],"QuestionText":"При каждом выполнении инструкция LOOP:","QuestionCode":"при-каждом-выполнении-инструкция-loop:"},{"Answers":["сегмент операнда в памяти, которое фактически используется для доступа к нему и может быть задано в инструкции своим значением или выражением, содержащим простые арифметические операции над регистрами и константами","смещение операнда в памяти, которое фактически используется для доступа к нему и может быть задано в инструкции своим значением или выражением, содержащим простые арифметические операции над регистрами и константами","адрес выполняющегося в данный момент обработчика прерывания","совокупность сегмента и смещения операнда в памяти","адрес вершины стека"],"QuestionText":"Эффективный адрес (effective address) — это:","QuestionCode":"эффективный-адрес-(effective-address)-—-это:"},{"Answers":["&","@","*","^","такой операции в языке C нет, т.к. в нём имя переменной уже является указателем"],"QuestionText":"Операция взятия адреса в языке C обозначается:","QuestionCode":"операция-взятия-адреса-в-языке-c-обозначается:"},{"Answers":["strcpy","stralloc","strdup","в стандартной библиотеке языка C нет такой функции","strmov"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для создания копии строки в динамической памяти:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-создания-копии-строки-в-динамической-памяти:"},{"Answers":["extern","global","register","auto","static"],"QuestionText":"Класс хранения в языке C, применяемый по умолчанию для глобальных переменных:","QuestionCode":"класс-хранения-в-языке-c,-применяемый-по-умолчанию-для-глобальных-переменных:"},{"Answers":["Mul","Times","Div","Imul","Mod"],"QuestionText":"Инструкция для умножения беззнаковых чисел называется:","QuestionCode":"инструкция-для-умножения-беззнаковых-чисел-называется:"},{"Answers":["4Cd","4Cb","4Co","4Ch","4Cx"],"QuestionText":"Выберите правильный способ записи целочисленного литерала в языке ассемблера:","QuestionCode":"выберите-правильный-способ-записи-целочисленного-литерала-в-языке-ассемблера:"},{"Answers":["обнуляет регистр DX","устанавливает флаг DF в значение 0","расширяет значение в регистре DL и записывает его в CX","устанавливает флаг DF в значение 1","обнуляет регистр DL"],"QuestionText":"Инструкция CLD:","QuestionCode":"инструкция-cld:"},{"Answers":["SF","DF","IF","CF","ZF"],"QuestionText":"В какой из перечисленных флагов, как правило, записывается 1, если результат вычислений равен 0?","QuestionCode":"в-какой-из-перечисленных-флагов,-как-правило,-записывается-1,-если-результат-вычислений-равен-0?"},{"Answers":["структура данных, содержащая информацию о типах данных программы","структура данных, представляющая в памяти транслятора структуру анализируемой программы в удобной для дальнейшей обработки форме, не связанной напрямую с правилами грамматики","структура данных, содержащая информацию о выделенной транслятором лексеме, в т.ч. о классе этой лексемы","структура данных, содержащая информацию об областях видимости анализируемой программы","структура данных, представляющая в памяти транслятора структуру анализируемой программы в соответствии с правилами грамматики"],"QuestionText":"Абстрактное синтаксическое дерево — это:","QuestionCode":"абстрактное-синтаксическое-дерево-—-это:"},{"Answers":["fstore","fflush","fsave","в стандартной библиотеке языка C нет такой функции","fwrite"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для принудительной записи накопленных в файловом буфере данных:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-принудительной-записи-накопленных-в-файловом-буфере-данных:"},{"Answers":["int a[] = {5, 8};","int a[5; 8];","int a[5] of int[8];","int a[5][8];","int a[5, 8];"],"QuestionText":"Для объявления двумерного массива a размером 5×8 с элементами типа int в языке C следует записать:","QuestionCode":"для-объявления-двумерного-массива-a-размером-5×8-с-элементами-типа-int-в-языке-c-следует-записать:"},{"Answers":["free","delete","dispose","стандартной библиотекой языка C не поддерживается динамическое выделение памяти","malloc"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для освобождения ранее выделенного блока динамической памяти:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-освобождения-ранее-выделенного-блока-динамической-памяти:"},{"Answers":["как целое 16-чное число без знака","как символьную величину","как вещественное число","как целое 10-чное число со знаком","как целое 8-чное число без знака"],"QuestionText":"Символы %f в форматной строке функции printf означают, что очередное значение следует рассматривать и форматировать:","QuestionCode":"символы-%f-в-форматной-строке-функции-printf-означают,-что-очередное-значение-следует-рассматривать-и-форматировать:"},{"Answers":["long int","long long int","int","short int","char"],"QuestionText":"Если среди int, short int, long int, char и long long int размеры всех типов различны, то по убыванию размеров первым будет:","QuestionCode":"если-среди-int,-short-int,-long-int,-char-и-long-long-int-размеры-всех-типов-различны,-то-по-убыванию-размеров-первым-будет:"},{"Answers":["AL [ES:DI]","[ES:DI] AL","AX [ES:DI]","AX [DS:SI]","AL [DS:SI]"],"QuestionText":"Основная операция, выполняемая инструкцией LODSB:","QuestionCode":"основная-операция,-выполняемая-инструкцией-lodsb:"},{"Answers":["передаёт управление инструкции, заданной меткой, ничего не записывая в стек","помещает в стек значение регистра FLAGS и передаёт управление инструкции, заданной меткой","помещает в стек адрес следующей инструкции и передаёт управление инструкции, заданной меткой","помещает в стек свой адрес и передаёт управление инструкции, заданной меткой","помещает в стек значение регистра AX и передаёт управление инструкции, заданной меткойандом"],"QuestionText":"Инструкция CALL:","QuestionCode":"инструкция-call:"},{"Answers":["[ES:DI] [DS:SI], 1 байт","[ES:DI] [DS:SI], 2 байта","[ES:DI] [CS:IP], 2 байта","[DS:SI] [ES:DI], 2 байта","[DS:SI] [ES:DI], 1 байт"],"QuestionText":"Основная операция, выполняемая инструкцией MOVSW:","QuestionCode":"основная-операция,-выполняемая-инструкцией-movsw:"},{"Answers":["funload","fclose","freset","в стандартной библиотеке языка C нет такой функции","fstop"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для закрытия ранее открытых файлов:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-закрытия-ранее-открытых-файлов:"},{"Answers":["устанавливает флаг IF в значение 0","инвертирует значение регистра CL","устанавливает флаг IF в значение 1","вызывает прерывание","преобразует младшую часть регистра в знаковое целое число"],"QuestionText":"Инструкция CLI:","QuestionCode":"инструкция-cli:"},{"Answers":["rol","sal","clc","rcl","stc"],"QuestionText":"Результат работы инструкции SHL аналогичен результату работы инструкции:","QuestionCode":"результат-работы-инструкции-shl-аналогичен-результату-работы-инструкции:"},{"Answers":["выполняет арифметический сдвиг вправо","выполняет логический сдвиг вправо","выполняет арифметический сдвиг влево","выполняет циклический сдвиг влево","выполняет расширенный циклический сдвиг влево через флаг CF"],"QuestionText":"Инструкция SAL:","QuestionCode":"инструкция-sal:"},{"Answers":["test","xor","xchg","cmp","and"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций может изменить значения сразу двух своих операндов?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-может-изменить-значения-сразу-двух-своих-операндов?"},{"Answers":["x = 42, y = 47","x = 43, y = 47","x = 42, y = 48","x = 43, y = 48","в коде есть случай неопределённого поведения"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке C? (x = 42; y = ++x + 5; )","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-c?-(x-=-42;-y-=-++x-+-5;-)"},{"Answers":["старшая часть результата заполняется единицами, младшая равна исходному значению","старшая часть результата заполняется нулями, младшая равна исходному значению","старшая часть результата равна исходному значению, младшая заполняется единицами","старшая часть результата заполняется значением знакового бита исходного числа, младшая равна исходному значению","старшая часть результата равна исходному значению, младшая заполняется нулями"],"QuestionText":"При беззнаковом расширении числа:","QuestionCode":"при-беззнаковом-расширении-числа:"},{"Answers":["Сравнение байтов по адресам CS:IP и SS:SP","Сравнение байтов по адресам DS:SI и ES:DI","Сравнение слов (2 байта) по адресам DS:SI и ES:DI","Сравнение слов (2 байта) по адресам ES:SI и DS:DI","Сравнение байтов по адресам ES:SI и DS:DI"],"QuestionText":"Основная операция, выполняемая инструкцией CMPSB:","QuestionCode":"основная-операция,-выполняемая-инструкцией-cmpsb:"},{"Answers":["div","rcl","cbw","sub","and"],"QuestionText":"Инструкция TEST выполняет вычисления аналогичные инструкции:","QuestionCode":"инструкция-test-выполняет-вычисления-аналогичные-инструкции:"},{"Answers":["jnz","jb","jc","ja","jz"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций эквивалентна инструкции je?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-эквивалентна-инструкции-je?"},{"Answers":["0","14","не определено","программа с таким фрагментом кода не будет скомпилирована","21"],"QuestionText":"Имеется следующий фрагмент кода на языке C: (int arr[5] = {3, 5, 8, 13};) Значение элемента arr[4] будет:","QuestionCode":"имеется-следующий-фрагмент-кода-на-языке-c:-(int-arr[5]-=-{3,-5,-8,-13};)-значение-элемента-arr[4]-будет:"},{"Answers":["ZF","IF","DF","CF","SF"],"QuestionText":"Какой из перечисленных флагов управляет работой инструкций для обработки строковых данных и массивов?","QuestionCode":"какой-из-перечисленных-флагов-управляет-работой-инструкций-для-обработки-строковых-данных-и-массивов?"},{"Answers":["лексический анализ","оптимизация","синтаксический анализ","семантический анализ","генерация кода"],"QuestionText":"Этап работы транслятора, заключающийся в замене внутреннего представления анализируемой программы эквивалентным, но имеющим лучшие характеристики:","QuestionCode":"этап-работы-транслятора,-заключающийся-в-замене-внутреннего-представления-анализируемой-программы-эквивалентным,-но-имеющим-лучшие-характеристики:"},{"Answers":["извлекает значение с вершины стека в регистр FS","извлекает значение всех регистров общего назначения с вершины стека","извлекает с вершины стека в регистр AX","извлекает значение с вершины стека в регистр SP","извлекает значение с вершины стека в регистр FLAGS"],"QuestionText":"Инструкция POPA:","QuestionCode":"инструкция-popa:"},{"Answers":["EAX","у младшей части регистра AX нет отдельного названия","AH","AL","RAX"],"QuestionText":"Младшая часть регистра AX называется:","QuestionCode":"младшая-часть-регистра-ax-называется:"},{"Answers":["флаг IF устанавливается в значение 0","в стек помещается значение регистра CS","в стек помещается значение регистра FLAGS","в стек помещается значение регистра IP","регистр СХ обнуляется"],"QuestionText":"Какое из перечисленных действий не выполняется процессором при вызове обработчика прерывания:","QuestionCode":"какое-из-перечисленных-действий-не-выполняется-процессором-при-вызове-обработчика-прерывания:"},{"Answers":["блоком begin...end.","в программах на языке C нет точек входа","функцией с именем main","блоком операторов в фигурных скобках","функцией с именем start"],"QuestionText":"Точка входа в программе на языке C представлена:","QuestionCode":"точка-входа-в-программе-на-языке-c-представлена:"},{"Answers":["байт","КБ","КБ","КБ","1 МБ"],"QuestionText":"Максимальный размер COM-программы для MS-DOS составляет:","QuestionCode":"максимальный-размер-com-программы-для-ms-dos-составляет:"},{"Answers":["double x*, y*;","double* x, y;","double& x, y;","double &x, &y;","double *x, *y;"],"QuestionText":"Выберите фрагмент кода на языке C, в котором обе объявленные переменные — указатели:","QuestionCode":"выберите-фрагмент-кода-на-языке-c,-в-котором-обе-объявленные-переменные-—-указатели:"},{"Answers":["программа с таким фрагментом кода не будет скомпилирована","объявляет двумерный массив arr, в котором три столбца проинициализированы заданными значениями, а значения элементов четвёртого столбца не определены","объявляет двумерный массив arr, в котором три строки проинициализированы заданными значениями, а значения элементов четвёртой строки не определены","объявляет двумерный массив arr, в котором три строки проинициализированы заданными значениями, а элементы четвёртой строки содержат нулевые значения","объявляет двумерный массив arr, в котором три столбца проинициализированы заданными значениями, а элементы четвёртого столбца содержат нулевые значения"],"QuestionText":"Имеется следующий фрагмент кода на языке C: (int arr[4][3] = { {1, 3, 5}, {2, 4, 6}, {3, 5, 7} };) Этот фрагмент кода:","QuestionCode":"имеется-следующий-фрагмент-кода-на-языке-c:-(int-arr[4][3]-=-{-{1,-3,-5},-{2,-4,-6},-{3,-5,-7}-};)-этот-фрагмент-кода:"},{"Answers":["в стандартной библиотеке языка C нет такой функции","fposget","ftell","freadpos","filepos"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для определения текущей позиции в открытом файле:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-определения-текущей-позиции-в-открытом-файле:"},{"Answers":["объявляет одномерный массив arr из 3 элементов и инициализирует их значениями 1, 3 и 5","объявляет переменную-указатель и помещает в неё адрес области памяти, где будут записаны числа, указанные в фигурных скобках","объявляет трёхмерный массив arr с размерностями 1×3×5","объявляет перечислимый тип данных, множество значений которого задано в фигурных скобках","программа с таким фрагментом кода не будет скомпилирована"],"QuestionText":"Имеется следующий фрагмент кода на языке C: (int arr[] = {1, 3, 5};) Этот фрагмент кода:","QuestionCode":"имеется-следующий-фрагмент-кода-на-языке-c:-(int-arr[]-=-{1,-3,-5};)-этот-фрагмент-кода:"},{"Answers":["записывает в переменную р значение элемента массива а с индексом 3","записывает в переменную р адрес элемента массива а с индексом 3","записывает в переменную р адрес элемента массива а с индексом 2","записывает в переменную р значение элемента массива а с индексом 2","содержит случай неопределённого поведения"],"QuestionText":"Имеется следующий фрагмент кода на языке С: (int a[5]; int *p; p = a + 3;) Последняя строка в этом фрагменте кода:","QuestionCode":"имеется-следующий-фрагмент-кода-на-языке-с:-(int-a[5];-int-*p;-p-=-a-+-3;)-последняя-строка-в-этом-фрагменте-кода:"},{"Answers":["расширяет значение в регистре AX до 2 байт и записывает его в EAX","расширяет значение в регистре AX до 2 байт и записывает его в DX:AX","расширяет значение произвольного однобайтового операнда до 2 байт и записывает его в операнд-приёмник","расширяет значение в регистре AL до 2 байт и записывает его в DL:AL","расширяет значение в регистре AL до 2 байт и записывает его в AX"],"QuestionText":"Инструкция CBW:","QuestionCode":"инструкция-cbw:"},{"Answers":["структура данных, содержащая информация о выделенной транслятором лексеме, в т.ч. о классе этой лексемы","правило подстановки в грамматике","элемент грамматики, который не может быть раскрыт в более сложную конструкцию","структура данных, представляющая в памяти транслятора структуру анализируемой программы","часть программы, в которой под данным идентификатором подразумевается данный элемент программы"],"QuestionText":"Терминал — это:","QuestionCode":"терминал-—-это:"},{"Answers":["Значение операнда в памяти нельзя изменять","Размер операнда в памяти не может быть меньше 32 байт","Адрес операнда в памяти нельзя задавать с помощью значений в регистрах","У инструкции не может быть больше одного явно заданного операнда в памяти","Адрес операнда в памяти должен быть кратен 128"],"QuestionText":"Какое ограничение на использование операндов в памяти накладывается для процессоров архитектуры IA-32?","QuestionCode":"какое-ограничение-на-использование-операндов-в-памяти-накладывается-для-процессоров-архитектуры-ia-32?"},{"Answers":["возвращает управление прерванной программе путём восстановления из стека значений регистров FLAGS, CS и IP","возвращает управление прерванной программу путём восстановления из стека значения регистра FLAGS","завершает работу программы","позволяет завершить функцию с возвращаемым значением, равным значению операнда","возвращает управление прерванной программу путём восстановления из стека значений регистров CS и IP"],"QuestionText":"Инструкция iret:","QuestionCode":"инструкция-iret:"},{"Answers":["обычно содержит 1, если последний вычисленный результат равен 0, и наоборот","равен 1, если СХ = 0, и наоборот","включает/отключает обработку аппаратных прерываний","становится равным 1 в случае переноса из/заёма в старший разряд при сложении вычитании","влияет на направление обработки строковых данных"],"QuestionText":"Флаг ZF:","QuestionCode":"флаг-zf:"},{"Answers":["4","0","программа с таким фрагментом кода не будет скомпилирована","5","не определено"],"QuestionText":"Имеется следующий фрагмент кода на языке C: (int arr[5] = {}; Значение элемента arr[4] будет:)","QuestionCode":"имеется-следующий-фрагмент-кода-на-языке-c:-(int-arr[5]-=-{};-значение-элемента-arr[4]-будет:)"},{"Answers":["CX","IP","AX","SI","FLAGS"],"QuestionText":"Инструкция LООР для подсчёта количества оставшихся итераций использует регистр:","QuestionCode":"инструкция-lоор-для-подсчёта-количества-оставшихся-итераций-использует-регистр:"},{"Answers":["strchr","strfind","в стандартной библиотеке языка С нет такой функции","strsearch","strcmp"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка С для поиска первого вхождения заданного символа:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-с-для-поиска-первого-вхождения-заданного-символа:"},{"Answers":["[ES:DI] [DS:SI], 1 байт","[ES:DI] [DS:SI], 2 байта","[DS:SI] [ES:DI], 2 байта","[ES:DI] [CS:IP], 2 байта","[DS:SI] [ES:DI], 1 байт"],"QuestionText":"Основная операция, выполняемая инструкцией MOVSB:","QuestionCode":"основная-операция,-выполняемая-инструкцией-movsb:"},{"Answers":["должны быть адресами областей памяти, в которые должны записываться вводимые значения","должны быть массивами","должны быть переменными, расположенными в памяти последовательно","должны всегда начинаться с амперсанда &","должны быть переменными размером не менее int"],"QuestionText":"При вызове функции scanf фактические параметры, следующие после форматной строки:","QuestionCode":"при-вызове-функции-scanf-фактические-параметры,-следующие-после-форматной-строки:"},{"Answers":["nop","jmp","loop","call","retf"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций не является инструкцией перехода (не может использоваться для передачи управления другой части программы)?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-не-является-инструкцией-перехода-(не-может-использоваться-для-передачи-управления-другой-части-программы)?"},{"Answers":["^","!=","=~","~","!"],"QuestionText":"Логическая операция НЕ в языке C обозначается:","QuestionCode":"логическая-операция-не-в-языке-c-обозначается:"},{"Answers":["устанавливает флаг DF в значение 0","вызывает процедуру по соглашению вызова stdcall","записывает в регистр DX значение, в котором все биты единичные","записывает в регистр DL значение, в котором все биты единичные","устанавливает флаг DF в значение 1"],"QuestionText":"Инструкция STD:","QuestionCode":"инструкция-std:"},{"Answers":["IF","CF","DF","ZF","SF"],"QuestionText":"В какой из перечисленных флагов, как правило, записывается знаковый бит результата?","QuestionCode":"в-какой-из-перечисленных-флагов,-как-правило,-записывается-знаковый-бит-результата?"},{"Answers":["struct","union","class","absolute","record"],"QuestionText":"В языке C для обозначения типа, состоящего из полей различных типов, начинающихся с одного и того же места в памяти, применяется ключевое слово:","QuestionCode":"в-языке-c-для-обозначения-типа,-состоящего-из-полей-различных-типов,-начинающихся-с-одного-и-того-же-места-в-памяти,-применяется-ключевое-слово:"},{"Answers":["у препроцессора языка C нет такой возможности","#define","#macros","#macro","#create"],"QuestionText":"Директива препроцессора языка C для объявления макросов:","QuestionCode":"директива-препроцессора-языка-c-для-объявления-макросов:"},{"Answers":["расположены с наложением друг на друга, начинаясь каждые 16 байт","начинаются с физического адреса $A000","расположены непосредственно друг за другом","расположены с наложением друг на друга, начинаясь каждые 16 бит","располагаются произвольно в соответствии с выбранными ОС настройками"],"QuestionText":"Сегменты в реальном режиме (real-address mode):","QuestionCode":"сегменты-в-реальном-режиме-(real-address-mode):"},{"Answers":["помещает в стек значение регистра AX","помещает в стек значение регистра FS","помещает в стек значение регистра FLAGS [3]","помещает в стек значение регистра SP","помещает в стек значения всех регистров общего назначения"],"QuestionText":"Инструкция PUSHF:","QuestionCode":"инструкция-pushf:"},{"Answers":["shl","stosw","loop","idiv","mul"],"QuestionText":"Какая из перечисленных инструкций НЕ использует никаких регистров общего назначения НЕЯВНО?","QuestionCode":"какая-из-перечисленных-инструкций-не-использует-никаких-регистров-общего-назначения-неявно?"},{"Answers":["информация о том, должен ли символ мигать, или его яркости [3]","код символа, отображаемого в знакоместе","информация о расположении знакоместа на экране // попробуйте этот варик","цвет фона знакоместа","цвет символа, отображаемого в знакоместе"],"QuestionText":"В текстовых видеорежимах при записи изображения в видеопамяти НЕ хранится:","QuestionCode":"в-текстовых-видеорежимах-при-записи-изображения-в-видеопамяти-не-хранится:"},{"Answers":["DS","SS","FS","CS","ES"],"QuestionText":"Значение какого сегментного регистра используется процессором при считывании машинного кода?","QuestionCode":"значение-какого-сегментного-регистра-используется-процессором-при-считывании-машинного-кода?"},{"Answers":["not","inv","min","sgn","neg"],"QuestionText":"Инструкция, позволяющая изменить знак числа на противоположный без изменения модуля числа, называется:","QuestionCode":"инструкция,-позволяющая-изменить-знак-числа-на-противоположный-без-изменения-модуля-числа,-называется:"},{"Answers":["директива ассемблера","метка","инструкция","название регистра","префикс"],"QuestionText":"REP — это:","QuestionCode":"rep-—-это:"},{"Answers":["запись значения в правый операнд","вычисление значения левого операнда","вычисление значения правого операнда","присваивание в языке C — это оператор, а не операция","запись значения в левый операнд"],"QuestionText":"Побочным эффектом операции присваивания в языке C является:","QuestionCode":"побочным-эффектом-операции-присваивания-в-языке-c-является:"},{"Answers":["KS","DS","SS","CS","ES"],"QuestionText":"Какого сегментного регистра нет у процессоров архитектуры IA-32?","QuestionCode":"какого-сегментного-регистра-нет-у-процессоров-архитектуры-ia-32?"},{"Answers":["~=","!=","=~","!","=="],"QuestionText":"Операция «не равно» в языке C обозначается:","QuestionCode":"операция-«не-равно»-в-языке-c-обозначается:"},{"Answers":["выполняет логический сдвиг вправо","выполняет арифметический сдвиг вправо","выполняет расширенный циклический сдвиг вправо через флаг CF","выполняет циклический сдвиг вправо","выполняет расширенный циклический сдвиг влево через флаг CF"],"QuestionText":"Инструкция RСR:","QuestionCode":"инструкция-rсr:"},{"Answers":["бит","2 байта","1 байт","1 бит","4 байта"],"QuestionText":"Директива DB позволяет задавать набор данных, каждый элемент которого имеет размер:","QuestionCode":"директива-db-позволяет-задавать-набор-данных,-каждый-элемент-которого-имеет-размер:"},{"Answers":["Сравнение байтов по адресам ES:SI и DS:DI","Сравнение байтов по адресам CS:IP и SS:SP","Сравнение слов (2 байта) по адресам DS:SI и ES:DI [4]","Сравнение слов (2 байта) по адресам ES:SI и DS:DI","Сравнение байтов по адресам DS:SI и ES:DI"],"QuestionText":"Основная операция, выполняемая инструкцией CMPSW:","QuestionCode":"основная-операция,-выполняемая-инструкцией-cmpsw:"},{"Answers":["Значение x не определено, y = 9","x = 3, y = 9","x = 3, y = 3","Код содержит случай неопределённого поведения","x = 3, значение y не определено"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке C? (int x; int y = (x = 3, 3 * x);)","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-c?-(int-x;-int-y-=-(x-=-3,-3-*-x);)"},{"Answers":["синтаксический анализ","семантический анализ","оптимизация","генерация кода","лексический анализ"],"QuestionText":"Этап работы транслятора, заключающийся в определении структуры анализируемой программы, взаимосвязей между отдельными образующими её лексемами:","QuestionCode":"этап-работы-транслятора,-заключающийся-в-определении-структуры-анализируемой-программы,-взаимосвязей-между-отдельными-образующими-её-лексемами:"},{"Answers":["Write-Back","Read","Decode","Execute","Fetch"],"QuestionText":"Этап выполнения инструкции процессором, на котором происходит разбор её машинного кода, называется:","QuestionCode":"этап-выполнения-инструкции-процессором,-на-котором-происходит-разбор-её-машинного-кода,-называется:"},{"Answers":["fseek","fmove","в стандартной библиотеке языка C нет такой функции","fpos","fchange"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для изменения текущей позиции в открытом файле:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-изменения-текущей-позиции-в-открытом-файле:"},{"Answers":["clc","mov ah, $09","stosw","push fs","int 21h"],"QuestionText":"Для вызова большинства функций MS-DOS используется инструкция:","QuestionCode":"для-вызова-большинства-функций-ms-dos-используется-инструкция:"},{"Answers":["Сравнение AL и байта по адресу ES:DI","Рисование на экране","Сравнение AX и слова (2 байта) по адресу DS:SI","Сравнение AL и байта по адресу DS:SI","Сравнение AX и слова (2 байта) по адресу ES:DI"],"QuestionText":"Основная операция, выполняемая инструкцией SCASB:","QuestionCode":"основная-операция,-выполняемая-инструкцией-scasb:"},{"Answers":["SF","IF","DF","ZF","CF"],"QuestionText":"В какой из перечисленных флагов записывается 1, если при сложении чисел возник перенос из старшего разряда?","QuestionCode":"в-какой-из-перечисленных-флагов-записывается-1,-если-при-сложении-чисел-возник-перенос-из-старшего-разряда?"},{"Answers":["значение левого операнда","присваивание в языке C — это оператор, а не операция","запись значения в левый операнд","запись значения в правый операнд","значение правого операнда"],"QuestionText":"Результатом вычисления операции присваивания в языке C является:","QuestionCode":"результатом-вычисления-операции-присваивания-в-языке-c-является:"},{"Answers":["object","class","специальное ключевое слово не требуется","enum","array"],"QuestionText":"В языке C для обозначения типа, включающего в себя только перечисленные программистом значения (перечисляемого типа), применяется ключевое слово:","QuestionCode":"в-языке-c-для-обозначения-типа,-включающего-в-себя-только-перечисленные-программистом-значения-(перечисляемого-типа),-применяется-ключевое-слово:"},{"Answers":["не может быть изменена программно","расположена по адресу $0000:$0000","представляет собой массив адресов (указателей)","содержит 256 элементов","каждый элемент состоит из 4 байт — номера сегмента (2 байта) и смещения (2 байта) первой инструкции обработчика прерывания"],"QuestionText":"Выберите НЕправильное утверждение о таблице векторов прерываний в реальном режиме (real-address mode):","QuestionCode":"выберите-неправильное-утверждение-о-таблице-векторов-прерываний-в-реальном-режиме-(real-address-mode):"},{"Answers":["SP","BX","BP","DI","SI"],"QuestionText":"При задании 16-битного смещения для операнда в памяти в реальном режиме (real-address mode) НЕЛЬЗЯ использовать регистр:","QuestionCode":"при-задании-16-битного-смещения-для-операнда-в-памяти-в-реальном-режиме-(real-address-mode)-нельзя-использовать-регистр:"},{"Answers":["количества ядер в процессоре","значений флагов","расположения метки по отношению к инструкции","значения регистра AX","режима работы процессора"],"QuestionText":"Инструкции условного перехода выполняют или не выполняют переход в зависимости от:","QuestionCode":"инструкции-условного-перехода-выполняют-или-не-выполняют-переход-в-зависимости-от:"},{"Answers":["значения в регистре CS и значения в регистра SP","номера сегмента (16 бит) и смещения (16 бит) искомых данных относительно начала этого сегмента","битного числа, задающего расстояние от начала оперативной памяти до искомых данных","номера сегмента (16 байт) и смещения (16 байт) искомых данных относительно начала этого сегмента","сегмента и сдвига"],"QuestionText":"Полный адрес в реальном режиме (real-address mode) состоит из:","QuestionCode":"полный-адрес-в-реальном-режиме-(real-address-mode)-состоит-из:"},{"Answers":["(3), округлённое для представления с конечным количеством знаков мантиссы","(3)","1","NaN","3"],"QuestionText":"Имеется следующих фрагмент кода на языке С (int x = 10, y = 3;) Результатом вычисления выражения x / y будет число","QuestionCode":"имеется-следующих-фрагмент-кода-на-языке-с-(int-x-=-10,-y-=-3;)-результатом-вычисления-выражения-x-/-y-будет-число"},{"Answers":["long long int","short int","long int","char","int"],"QuestionText":"Если среди int, short int, long int, char и long long int размеры всех типов различны, то по возрастанию размеров вторым будет:","QuestionCode":"если-среди-int,-short-int,-long-int,-char-и-long-long-int-размеры-всех-типов-различны,-то-по-возрастанию-размеров-вторым-будет:"},{"Answers":["структура данных, представляющая в памяти транслятора структуру анализируемой программы","часть программы, в которой под данным идентификатором подразумевается данный элемент программы","элемент грамматики, который не может быть раскрыт в более сложную конструкцию","правило подстановки в грамматике","структура данных, содержащая информацию о выделенной транслятором лексеме, в т.ч. о классе этой лексемы"],"QuestionText":"Продукция — это:","QuestionCode":"продукция-—-это:"},{"Answers":["расстояние в 16-битных параграфах от начала оперативной памяти до начала какого-либо сегмента","расстояние в байтах от начала оперативной памяти до начала какого-либо сегмента","расстояние в 16-байтовых параграфах от начала оперативной памяти до начала какого-либо сегмента","действие, выполняемое инструкциями SHL и SHR","часть адреса, равная количеству байт от начала некоторого сегмента до начала данных по этому адресу"],"QuestionText":"Смещением в реальном режиме (real-address mode) называется:","QuestionCode":"смещением-в-реальном-режиме-(real-address-mode)-называется:"},{"Answers":["задаёт количество байт, которые суммарно должны быть извлечены из стека (включая адрес возврата)","задаёт количество элементов, которые дополнительно должны быть извлечены из стека после извлечения адреса возврата","задаёт количество байт, которые дополнительно должны быть извлечены из стека перед извлечением адреса возврата","задаёт количество байт, которые дополнительно должны быть извлечены из стека после извлечения адреса возврата","задаёт количество элементов, которые дополнительно должны быть извлечены из стека перед извлечением адреса возврата"],"QuestionText":"Необязательный операнд инструкции RET:","QuestionCode":"необязательный-операнд-инструкции-ret:"},{"Answers":["static","auto","extern","local","register"],"QuestionText":"Класс хранения в языке С, применяемый по умолчанию для локальных переменных:","QuestionCode":"класс-хранения-в-языке-с,-применяемый-по-умолчанию-для-локальных-переменных:"},{"Answers":["free","стандартной библиотекой языка C не поддерживается динамическое выделение памяти","malloc","realloc","calloc"],"QuestionText":"Функция стандартной библиотеки языка C для изменения размера ранее выделенного блока динамической памяти:","QuestionCode":"функция-стандартной-библиотеки-языка-c-для-изменения-размера-ранее-выделенного-блока-динамической-памяти:"},{"Answers":["выполняет циклический сдвиг влево","выполняет логический сдвиг вправо","выполняет арифметический сдвиг вправо","выполняет расширенный циклический сдвиг вправо через флаг CF","выполняет циклический сдвиг вправо"],"QuestionText":"Инструкция ROR:","QuestionCode":"инструкция-ror:"},{"Answers":["Нет операндов","3 операнда","1 операнд","4 операнда","2 операнда"],"QuestionText":"У инструкции MUL:","QuestionCode":"у-инструкции-mul:"},{"Answers":["выполнение инструкций в конвейере","кэширование результатов декодирования инструкций","предсказание переходов","спекулятивное выполнение инструкций","загрузка и выполнение программы в облаке"],"QuestionText":"Какой из перечисленных приёмов ускорения выполнения программ на аппаратном уровне НЕ применяется?","QuestionCode":"какой-из-перечисленных-приёмов-ускорения-выполнения-программ-на-аппаратном-уровне-не-применяется?"},{"Answers":["CX","CL","SP","CH","CF"],"QuestionText":"В инструкциях, реализующих побитовые сдвиги, количество разрядов для сдвига может быть задано регистром","QuestionCode":"в-инструкциях,-реализующих-побитовые-сдвиги,-количество-разрядов-для-сдвига-может-быть-задано-регистром"},{"Answers":["Text","FILE","FILE","FILE *","file of"],"QuestionText":"Тип данных, который используется функциями стандартной библиотеки языка С для идентификации открытых файлов:","QuestionCode":"тип-данных,-который-используется-функциями-стандартной-библиотеки-языка-с-для-идентификации-открытых-файлов:"},{"Answers":["необходимостью поддержки объектно-ориентированного программирования","необходимостью обрабатывать прерывания","необходимостью сохранять в стек не только смещение следующей после CALL инструкции, но и номер сегмента","необходимостью передавать параметры через стек","необходимостью сохранять в стек значение регистра FLAGS"],"QuestionText":"Дальний вызов процедуры отличается от ближнего:","QuestionCode":"дальний-вызов-процедуры-отличается-от-ближнего:"},{"Answers":["SS:SP","ES:DI","DS:SI","CS:IP","EIP"],"QuestionText":"При считывании очередной инструкции в реальном режиме (real-address mode) используется адрес:","QuestionCode":"при-считывании-очередной-инструкции-в-реальном-режиме-(real-address-mode)-используется-адрес:"},{"Answers":["int a[5, 8];","int a = {5, 8};","int a[5][8];","int a[5] of int[8];","int a[5; 8];"],"QuestionText":"Для объявления двумерного массива с размером 5х8 с элементами типа int в языке Си следует записать:","QuestionCode":"для-объявления-двумерного-массива-с-размером-5х8-с-элементами-типа-int-в-языке-си-следует-записать:"},{"Answers":["stdcall","pascal","ccall/cdecl","fastcall","comcall/safecall"],"QuestionText":"Какое из перечисленных соглашений вызова предполагает передачу части параметров через регистры общего назначения?","QuestionCode":"какое-из-перечисленных-соглашений-вызова-предполагает-передачу-части-параметров-через-регистры-общего-назначения?"},{"Answers":["как целое 8-чное число без знака","как целое 10-чное число со знаком","как вещественное число","как символьную величину","как целое 16-чное число без знака"],"QuestionText":"Символы %с в форматной строке функции printf означают, что очередное значение следует рассматривать и форматировать:","QuestionCode":"символы-%с-в-форматной-строке-функции-printf-означают,-что-очередное-значение-следует-рассматривать-и-форматировать:"},{"Answers":["Не будет выведено ничего","Код содержит ошибку и не будет скомпилирован","Код содержит случай неопределённого поведения","ВЫВОД текста «11»","ВЫВОД текста «1»"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке С? (int x = 45; if (45 == x | 1 == printf(\"1\")) printf(\"1\");)","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-с?-(int-x-=-45;-if-(45-==-x-|-1-==-printf(\"1\"))-printf(\"1\");)"},{"Answers":["or ah,-1","mov ah, $FF","movzx ax,al","xor ah,ah","movsx ax,al"],"QuestionText":"Какая из вышеперечисленных инструкций эквивалентна cbw?","QuestionCode":"какая-из-вышеперечисленных-инструкций-эквивалентна-cbw?"},{"Answers":["первообразная","производная","множество","конечный автомат","матрица"],"QuestionText":"Математическая абстракция, реализацией которой является лексический анализатор:","QuestionCode":"математическая-абстракция,-реализацией-которой-является-лексический-анализатор:"},{"Answers":["x = 10, y = 11","x = 11, y = 10","x = 11, y = 11","x = 10, y = 10","В коде есть случай неопределённого поведения"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке C? (x = 10; y = ++x;)","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-c?-(x-=-10;-y-=-++x;)"},{"Answers":["Код содержит случай неопределённого поведения","Код содержит ошибку и не будет скомпилирован","Вывод текста «then»","Обе ветви оператора if будут проигнорированы","Вывод текста «else»"],"QuestionText":"Каким будет результат выполнения следующего фрагмента кода на языке C? (int x = 0; if (0 = x) printf(\"then\"); else printf(\"else\");)","QuestionCode":"каким-будет-результат-выполнения-следующего-фрагмента-кода-на-языке-c?-(int-x-=-0;-if-(0-=-x)-printf(\"then\");-else-printf(\"else\");)"},{"Answers":["выполняет циклический сдвиг влево","выполняет логический сдвиг влево","выполняет расширенный циклический сдвиг вправо через флаг CF","выполняет расширенный циклический сдвиг вправо через флаг CF","выполняет расширенный циклический сдвиг влево через флаг CF"],"QuestionText":"Инструкция RСL:","QuestionCode":"инструкция-rсl:"}]